{
  "pages": [
    {
      "text": "Antes de continuar a escribir cualquier otro post creo que debo compartir\nuna historia con ustedes.\nEs una historia que la conoc\u00ed al finalizar un juego que hicimos\nel s\u00e1bado con mis compa\u00f1eros de Yoga (Desaf\u00edo a la percepci\u00f3n, como para\nponerle un t\u00edtulo). Todos sentados con los ojos bendados en una ronda,\n\u00edbamos intercambiando objetos en sentido horario del reloj cada vez que pasaba\nun tiempo. El objetivo es adivinar qu\u00e9 es para nosotros el objeto que nos toc\u00f3,\nsolamente utilizando sentidos de la audici\u00f3n, gusto, olfato, tacto cual ni\u00f1os\ntratabamos de buscar pistas, texturas, gustos, aromas para asociarlo con alg\u00fan\npensamiento.\nEs muy divertido y simple, tenes que probar que no hay excusa!\n\u00bfCu\u00e1ntas veces nos paso que asociamos un gusto a una situaci\u00f3n en la vida?. En\nparticular a cualquier alimento, piensa uno que no te aprecie. Es probable que\nese alimento te lleve a una situaci\u00f3n desagradable y por eso la mente emite\nautom\u00e1ticamente la se\u00f1al no me gusta.\nSi no sabemos que es y nos permitimos a descrubir nuevamente todo, es probable\nque nos empiecen a gustar de nuevo esos alimentos.\nEl mensaje de la historia lleva el claro ejemplo de la idea que quiero empezar a\ncoompartir, estoy convencido que existe un cambio fuera de lo que nos ense\u00f1aron\npor generaciones acerca de la alimentaci\u00f3n.\nEs bueno tener presente que en los ultimos 60 a\u00f1os sabemos m\u00e1s que los \u00faltimos\n6 milenios acerca de la nutrici\u00f3n y en los \u00faltimos 6 a\u00f1os sabemos m\u00e1s que los\n\u00faltimos 60 a\u00f1os, por lo que la informaci\u00f3n est\u00e1m solo tenemos que leer y probar.\n\u00bfRealmente necesitamos consumir alimentos de la industria animal? Yo digo que n\u00f3\n(por muchos factores y no solo los relacionados a la salud), hablo de mi experiencia\nen los \u00faltimos meses que voy a compartir en los siguiente post (para romper mitos sobre\nla prote\u00edna de la leche vacuna, por ejemplo), pero este experimento es justo lo que\nnecesito para tratar de germinar esa semilla de inquietud en cada uno de ustedes.\nPreguntas que me empezaron hacer ruido este 2015\n\n\u00bfPor qu\u00e9 nos comportamos como lo hacemos?\n\u00bfPor qu\u00e9 comemos lo que comemos?.\n\u00bfPor qu\u00e9 hacemos las cosas de una manera y no de otra?.\n\u00bfPor qu\u00e9 no utilizamos los avances cient\u00edficos para mejorar como sociedad?\n\nLa historia se conoce como Monos y Bananas, Paradigma del Agua \u00f3\nsimplemente La Historia de los Monos Stephenson (1966) - Cultural Acquisition of a Specific Learned Response Among Rhesus Monkeys\n\nUn grupo de cient\u00edficos encerr\u00f3 a cinco monos en una jaula, en cuyo centro\ncolocaron una escalera y, sobre ella, un mont\u00f3n de bananas.\n\nCuando uno de los monos sub\u00eda la escalera para agarrar los bananas los\ncient\u00edficos lanzaban un chorro de agua fr\u00eda sobre los que se quedaban en el\nsuelo.\n\nPasado alg\u00fan tiempo, los monos aprendieron la relaci\u00f3n entre la escalera y\nel agua, de modo que cuando un mono iba a subir la escalera, los otros lo\nmol\u00edan a palos para que no subiera y as\u00ed evitar el chapuz\u00f3n de agua fr\u00eda.\n\nDespu\u00e9s de haberse repetido varias veces la experiencia, ning\u00fan mono osaba\nsubir la escalera, a pesar de la tentaci\u00f3n de los bananas. Entonces, los\ncient\u00edficos sustituyeron a uno de los monos por otro nuevo.\n\nLo primero que hizo el mono novato nada m\u00e1s ver los bananas fue subir la\nescalera (el tipoten\u00eda hambre). Los otros, r\u00e1pidamente, lo atraparon y le\npegaron antes de que saliera el agua fr\u00eda sobre ellos.\n\nDespu\u00e9s de algunas palizas, el nuevo integrante del grupo nunca m\u00e1s subi\u00f3\npor la escalera.\n\nUn segundo mono fue sustituido, y ocurri\u00f3 lo mismo con el que entr\u00f3 en su lugar.\nEl primer sustituido particip\u00f3 con especial entusiasmo en la paliza al nuevo.\n\nUn tercero fue cambiado, y se repiti\u00f3 el suceso.\nEl cuarto, y finalmente el quinto de los monos originales fueron sustituidos\ntambi\u00e9n por otros nuevos.\n\nLos cient\u00edficos se quedaron con un grupo de cinco monos que, a pesar de no\nhaber recibido nunca una ducha de agua fr\u00eda, continuaban golpeando a aqu\u00e9l\nque intentaba llegar hasta los bananas.\n\nSi fuera posible preguntar a alguno de ellos por qu\u00e9 pegaban con tanto \u00edmpetu\nal que sub\u00eda a por los bananas, con certeza \u00e9sta ser\u00eda la respuesta:\n\u00abNo lo s\u00e9. Aqu\u00ed, las cosas siempre se han hecho as\u00ed\u00bb.\n\n\u00bfLes suena familiar?.\n\n\u00bfTriste \u00e9poca la nuestra! Es m\u00e1s f\u00e1cil desintegrar un \u00e1tomo que un prejuicio.\nAlbert Einstein,\n\nLa frase m\u00e1s perjudicial en el idioma es: \"Siempre se ha hecho as\u00ed\"\".\nGrace Hopper\n\n\u00bfComo sociedad cu\u00e1ntas veces hacemos lo mismo?, a cu\u00e1ntos les paso en su lugar\nde trabajo escuchar la cl\u00e1sica frase las cosas siempre se han hecho as\u00ed y las\ncosas funcionan, por qu\u00e9 cambiar?.\nEn vez de tomar la iniciativa para mejorar cu\u00e1ntos de nosotros, como los monos,\nsimplemente nos quedamos y reproducimos los que nos dicen o ense\u00f1an porque es\nla forma m\u00e1s f\u00e1cil y la que siempre se utiliz\u00f3?. \u00bfPor qu\u00e9?.\nDebemos ser cada vez m\u00e1s consciente de lo que hacemos y de lo que no y si sabemos\nque algo esta mal, \u00bfpor qu\u00e9 no cambiar nosotros para mostrar con el ejemplo y\nno esperar a que alguien m\u00e1s lo haga?.\nEl tiempo de desearlo se termino, h\u00e1gamoslo y listo.\nHasta el pr\u00f3ximo post!\nReferencia:\n\nEsto siempre ah sido asi\nThe five monkeys experiment with a new lesson\nWhat Monkeys can teach us about human behavior", 
      "tags": "", 
      "loc": "/posts/jugando-con-los-sentidos.html", 
      "title": "Jugando con los sentidos"
    }, 
    {
      "text": "Ayer en la feria Agroecol\u00f3gica pude conseguir unos ricos paquetes de acelga\npara poder hacer un relleno (el relleno puede emplearse en canelones, sorrentinos\no una tarta como la que hice hoy).\n\n\n    \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n    \n    \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n    \n    \n    \n\n\nLa quinoa no es m\u00e1s que una semilla, pero con caracter\u00edsticas \u00fanicas al poder\nconsumirse como un cereal, por eso, la llamamos tambi\u00e9n pseudocereal. Como tal,\nla quinoa provee la mayor parte de sus calor\u00edas en forma de hidratos complejos,\npero tambi\u00e9n aporta cerca de 16 gramos de prote\u00ednas por cada 100 gramos y\nofrece alrededor de 6 gramos de grasas en igual cantidad de alimento.\nSi nos referimos a los micronutrientes, en la quinoa destaca el contenido de\npotasio, magnesio, calcio, f\u00f3sforo, hierro y zinc entre los minerales,\nmientras que tambi\u00e9n ofrece vitaminas del complejo B en cantidades\napreciables y vitamina E con funci\u00f3n antioxidante\nLa acelga por otro lado nos da\nA disfrutar!\n\nIngredientes\n\n1 Paquete de acelga (puede ser espinaca tambi\u00e9n)\n1 Cebolla\n2 Cebolla de verdeo\n1 Taza de quinoa\nMasa de Tarta\nSal marina\nCondimentos a gusto\n\n\nOpcionales\n\nNueces\nTof\u00fa: Podemos incorporarle cortado o procesado.\n\n\n\n\nPreparaci\u00f3n\nPor un lado tenemos el preparado de quinoa que lo explico a continuaci\u00f3n, mismo\nprocedimiento que cualquier receta de quinoa.\n\nC\u00f3mo preparar la quinoa\nPara comenzar a emplear la quinoa es importante hacer un lavado previo de las\nsemillas, frotando las mismas suavemente con las manos, bajo el agua,\nde manera que se quite la capa de saponinas que recubre las semillas y que\nde quedarse all\u00ed, aportar\u00eda un sabor amargo y queda una capa gelatinosa que no\nes agradable.\nNo debemos remojar, sino lavar y enjuagar, por lo que ponemos la taza de quinoa\nen un colador y la vamos limpiando con las manos debajo del agua.\nPosteriormente hervimos tal como si fuera arroz, por espacio de 15 a 20 minutos\no hasta que se abra la semilla. Colamos y listo para usar.\n\n\nC\u00f3mo preparar el relleno\nPara el relleno solo tenemos que cortar las cebollas en cubos o l\u00e1minas, como\nm\u00e1s les agrade y ponerla a reogar con un poco de sal para que traspire y permita\nusar esa agua para la cocci\u00f3n. Tambi\u00e9n podes incorporar un poco de aceite de\noliva en este paso.\nPor otro lado cortamos la acelga en julianas (si no optamos por hacerla cruda\ndirectamente con la cebolla al wok podemos blanquear las hojas en un poco de\nagua hirviendo por unos minutos y picar), esta vez opto por la acelga cruda.\nComo se aprecia en las fotos una vez que esta en su punto la cebolla (color\ncristalino) le incorporamos la acelga, sal marina y dejamos que se cocinen ambas\nverdudas por unos 10 minutos. En este paso podemos incorporar los condimentos\npara que empiecen a desprender los aromas y se inunde nuestra cocina.\nPersonalmente opt\u00e9 por Nuezo moscada, estrag\u00f3n y una pizca de Merk\u00e9n\ncuando la acelga tomo un color verde intenso le podemos incorporar la quinoa,\nlas nueces (y el tof\u00fa), tapamos y dejamos cocinar por 15 minutos y relleno listo\nAhora solo falta estirar la masa para llevar al horno.\n\n\nC\u00f3mo preparar la masa\nUna medida (unos 10cc) de aceite vegetal neutro, una medida de agua y una medida\nde leche vegetal (Avena, coco, soja) sino tenes podes sumar media medida de\naceite y agua.\nMezclamos los ingredientes l\u00edquidos y le incorporamos unas semillas a gusto, una\npizca de sal, or\u00e9gano y vamos incorporando la harina integral necesaria para\nque se forme el bollo de la masa.\n\nTips: te recomiendo hacer la masa y almacenar en la heladera mientras haces\nel relleno, para que el amasado sea m\u00e1s ameno.\n\nListo solo incorporamos el relleno a la masa y al horno.\nTiempo de horno: Hasta que la masa se dore (unos 20 minutos).", 
      "tags": "recetas,tartas,veganas", 
      "loc": "/posts/tarta-de-acelga-y-quinoa.html", 
      "title": "Tarta de Acelga y Quinoa"
    }, 
    {
      "text": "Esta es la primera preparaci\u00f3n que busque para hacer hace unos meses atr\u00e1s\ncuando ten\u00eda unas bananas muy negras que son las ideales porque son las que\nm\u00e1s az\u00fazares tienen.\nAyer queria compartir con mis compa\u00f1eros del profesorado de Yoga por lo que a la\nma\u00f1ana me puse a prepararlo es muy simple y aporta muchas energ\u00edas y sonrisas!\nSi queres sorprenderte deja lo que est\u00e1s haciendo y tomate unos minutos para\nconseguir los ingredientes que falten y manos a la obra, que de un momento\na otro lo tenes listo para cortar.\nEspecial para los d\u00edas como hoy bien lluviosos y fr\u00edos!\n\n\n    \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n    \n    \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n                \n    \n    \n    \n\n\nUna receta f\u00e1cil, nutritiva, con contenido prote\u00edco (le incorporo semillas de\namaranto), alto contenido en fibra, hidratos de carbono, potasio, calcio, zinc,\nf\u00f3sforo Vitamina C, Vitaminas del grupo B, Vitamina E\nMejorar el estado de \u00e1nimo e incluso las depresiones leves debido a su contenido\nen tript\u00f3fano. Facilitar la relajaci\u00f3n muscular y su recuperaci\u00f3n depu\u00e9s de\npracticar cualquier actividad.\nA disfrutar!\n\nIngredientes\n\n4   Bananas (cu\u00e1nto m\u00e1s maduras mejor)\n1/3 Taza de Aceite vegetal\n2   Cucharadas de Semillas de lino con 6 Cucharadas de Agua tibia * Suple el huevo.\n3/4 Taza de Az\u00facar Mascabo\n1   Cucharita de t\u00e9 Polvo para hornear\n1   Cucharita de t\u00e9 de Bicarbonato de Sodio\n1   Pizca de sal\n1   Taza de Harina Integral\n1/2 Taza de Harina de Algarroba (sino tienen sumen media mas de Harina integral)\n\n\nOpcionales\n\nPasas de Uva (Poner en remojo una media hora antes)\nNueces y Almendras\nCacao amargo\nSemillas de Ch\u00eda\nHarinas: podes incorporar o reemplazar la harina de algarroba por harina de centeno, o harina de lino.\nLo que quieras incorporar! Chips de chocolate, canela, fruta secas...\n\n\n\n\nPreparaci\u00f3n\nLa preparaci\u00f3n es simple y r\u00e1pida. Antes de comenzar a leer c\u00f3mo hacerlo podes\nganar tiempo y prender el horno para que vaya tomando temperatura.\nPor un lado tenemos los ingredientes l\u00edquidos como el agua tibia, que le incorporamos\nlas 2 cucharadas de lino, y las dejamos apartadas para usarlas m\u00e1s tarde. El lino\nlarga una especie de gelatina que nos va a servir para mantener unida la\npreparaci\u00f3n y para darle humedad sin usar huevo.\nMientras pisamos las bananas con un tenedor hasta hacer un pur\u00e9 y reservamos.\nPor otro lado mezclamos todo lo seco: la harina integral y la harina de algarroba,\nel az\u00facar mascabo, la sal, bicarbonato de sodio y polvo para hornear uniendo\ntodos los ingredientes y reservar.\nPara finalizar con los ingredientes h\u00famedos, con una licuadora de man \u00f3 mixer,\nliquiamos las semillas de lino con el agua y el aceite. Luego incorporamos\nla banana picada y procesamos juntos unos minutos y listo estamos para unir\ntodo.\nPara terminar suelo hacer una cl\u00e1sica corono con los ingredientes secos, y voy\nincorporando la preparaci\u00f3n l\u00edquida para ir uniendo ambos. Cuando se vaya formando\nla masa es el momento de incorporar los agregados (en mi caso incorpore nueces,\nalmendras, cacao amargo y semillas de amaranto).\nY listo! Momento de poner aceite y un poco de harina a la budinera y llevar al horno\nmedio por 45' a 55' minutos.\n\nTips: Para que no se forme tanta c\u00e1scara al bud\u00edn podemos poner una asadera\nen el piso del horno para formar un vapor de cocci\u00f3n.\n\n\n\nM\u00fasica para cocinar", 
      "tags": "hamburguesas,recetas,veganas", 
      "loc": "/posts/budin-vegano-banana-algarroba-y-mas.html", 
      "title": "Bud\u00edn vegano banana, algarroba y m\u00e1s!"
    }, 
    {
      "text": "Alimentaci\u00f3n Consciente, Nutrici\u00f3n, Fotograf\u00eda, Cultura, Educaci\u00f3n, Computaci\u00f3n, Yoga\u2026\n\u00a1Bienvenido a mi blog! Yo, quien te escribe, soy Guillermo Heizenreder\ncocinero aficionado por hobbie, programador de profesi\u00f3n, estudiante de yoga, y\nentusiaste de la alimentaci\u00f3n consciente a ra\u00edz de un cambio profundo en mi\nconciencia.\n\nVoy a escribir en este blog contando an\u00e9cdotas, experiencias y,\na veces, textos un poco m\u00e1s t\u00e9cnicos.\nEl objetivo es compartir todo lo que voy experimentado en mi cambio de estilo\nde vida para ense\u00f1ar, transmitir y motivar a otros a perseguir otro camino con\nmas conciencia. Si yo puedo, vos pod\u00e9s.\nLa persona que me motivo a comenzar con este proyecto es un gran amigo, que desde\nOctubre de 2013 esta viajando por diferentes lugares de\nlatinoam\u00e9rica llevando adelante un proyecto personal y comunitario\nllamado Argentina en Python por lo que \u00e9l\nnecesitaba leer lo que me iba pasando. Grande humitos!\nQuiero compartir con ustedes una frase de un Genio que estoy leyendo que se\nllama Charles Darwing\n\nPor lo que a m\u00ed respecta, descubr\u00ed que para ninguna otra cosa estaba dotado\ncomo para la b\u00fasqueda de la Verdad;... puesto que la naturaleza me ha dado deseo\nde averiguar, paciencia para dudar, amor a la meditaci\u00f3n, lentitud para afirmar,\npresteza para considerar, minuciosidad para ordenar y organizar; puesto\nque no soy hombre a quien enamore lo nuevo ni que admire lo viejo, y odio cualquier\ng\u00e9nero de imposturas. De tal modo que pens\u00e9 que mi car\u00e1cter ten\u00eda alg\u00fan\nparentezco o familiaridad con la Verdad.\n\nPor lo que no te quedes con nada que leas. Pens\u00e1, experiment\u00e1, perm\u00edtete\nsorprenderte y aprender de nuevo lo ya aprendido.\nContacto:\n- Blog: http://miquella.com.ar\n- Email: gheize@gmail.com\n- Github: http://github.com/humitos\n- Facebook: https://www.facebook.com/guillermo.heizenreder.1\n- Twitter: https://twitter.com/nercof\n- IRC: nercof @ freenode.net\n- Skype: nercof", 
      "tags": "", 
      "loc": "/stories/sobre-mi.html", 
      "title": "Sobre m\u00ed"
    }, 
    {
      "text": "Si estas en un antojo de algo diferente un domingo al mediod\u00eda y solo tenes una\ncebolla, una zanahoria, una papa y un poco de lentejas cocidas en la heladera,\nesta es tu receta, porque es justo lo que ten\u00eda hoy y mira lo que sali\u00f3:\n\n\n    \n            \n            \n            \n            \n    \n    \n                \n                \n                \n                \n    \n    \n    \n\n\nUna receta f\u00e1cil, nutritiva, alto contenido prote\u00edco (las lentejas tienen un 30%\nde prote\u00ednas), alto contenido en fibra, hierro, magnesio, calcio, zinc, f\u00f3sforo\nVitamina C, Vitaminas del grupo B, Vitamina E\nLas lentejas son especialmente beneficiosas nutricionalmente cuando se combinan en el mismo\nplato con cereales integrales como por ejemplo arroz, trigo, ma\u00edz, avena,\ncenteno, sarraceno, quinoa, amaranto, etc.\nPor lo que podes sumar un cereal (nosotros incorporamos arroz yaman\u00ed y avena).\nSolo me falto mencionar la lechuga y tomate que incorpor\u00e9 para dar un toque\nde frescura a la preparaci\u00f3n.\nA disfrutar!\n\nIngredientes\n\n1/2 taza arroz yaman\u00ed\n1/2 taza lentejas cocidas (dejar en remojo la noche anterior)\n3 cucharas soperas de Avena\nPan rallado\nCebolla\nZanahoria\nPapas\nSemillas (lino, s\u00e9samo, amaranto) las que tengas!\nSal, pimienta, lo que se te ocurra!.\n\n\n\nPreparaci\u00f3n\nLo primero que tenemos que tenes en cuenta es el activado de las lentejas al menos\n4hs antes de empezar la preparaci\u00f3n y llevar a fuego fuerte hasta que esten bien\ncocidas.\nPor un lado vamos a preparar el arroz yaman\u00ed como siempre preparamos, doble de\nagua a hervir por cada medida de arroz y cuando rompa el hervor 15-20 minutos es\nsuficiente. Te comento un tips, mientras se hace el arroz podemos poner la papa\na que se cocine en la vaporera para darle una primer cocci\u00f3n antes de llevarla\nal horno. Cuando est\u00e9 el arroz lo apagamos y reservamos.\nCortamos la papa en finas tiras (en julianas dir\u00eda mi abuela) y la llevamos a fuego\nfuerte (al cocinarlas al vapor antes nos dar\u00e1 una consistencia suave por dentro\ny bien crocante por fuera).\nSolo nos resta cortar la cebolla y la zanahoria, que la filetee con el mismo\npelador de papas como se ve en la imagen y llevamos a fuego fuerte hasta que las\ncebollas esten a punto (se vean transparentes), al este preparado le incorpor\u00e9,\nsal marina, pimienta y curry. Luego introducimos las lentejas y el arroz previamente\ncocido y lo mezclamos para terminar de armar el preparado para las hamburguesas.\nSi podemos aprovechar una batidora de mano para sintetizar a\u00fan mas el relleno y\nque nos quede mas maleable la preparaci\u00f3n. Solo con 15' minutos de cocci\u00f3n es\nsuficiente (recuerden que lleva horno luego). Para finalizar el relleno tenemos\nque incorporar la avena (fijate la consistencia luego de tres cucharadas de avena\nsi a\u00fan esta muy l\u00edquido el relleno podes agregar m\u00e1s para espesar) y luego\na rebozar y listo!\n\nTe aconsejo que al pan rallado lo mejores mezclandolo con el mix de semillas que mas te gusten,\nparticularmente prefiero uno con Lino, S\u00e9samo, Ch\u00eda y Amaranto.\n\nTambi\u00e9n podes probar si te gusta con un poco de piment\u00f3n dulce y mezclar todo.\n\nLuego de rebozar solo necesitamos llevarlo al horno unos 15 minutos m\u00e1s y listo,\nya tenemos un almuerzo diferente en pocos minutos para sorprender a quien quieras\ncomenzando por vos!\nNota: Le misma preparaci\u00f3n sirve para hacer alb\u00f3ndigas.\n\n\nM\u00fasica para cocinar", 
      "tags": "hamburguesas,recetas,veganas", 
      "loc": "/posts/hamburguesaveganlaa.html", 
      "title": "Hamburguesas Veganas Arroz Yaman\u00ed, Lenteja y Avena"
    }, 
    {
      "text": "A principios de este a\u00f1o al terminar de leer Fotos\u00edntesis de Asimmov\ncomence a reflexionar m\u00e1s en la alimentaci\u00f3n. Maravillado desde siempre con el\nreino vegetal, pero era la primera vez que analice en detalle el proceso m\u00e1gico\nde producci\u00f3n de glucosa (alimento para vivir) solo recibiendo energ\u00eda de la luz\nsolar gracias a la reacci\u00f3n fotosint\u00e9tica. Qu\u00e9 generoso Sol!.\nComenc\u00e9 a experimentar respuestas malas de mi cuerpo luego de ingerir alimentos\ndel reino animal. Disfrutaba mucho de un asado argentino, pero cada vez me era\nm\u00e1s dif\u00edcil digerirlo r\u00e1pidamente y me generaba pesadez por varios d\u00edas. Eso no\nme permit\u00eda relizar mi pr\u00e1ctica de Hatha Yoga Din\u00e1mico, asique era momento de\ninvestigar por qu\u00e9 com\u00eda carne y qu\u00e9 pasa dentro nuestro cuando ese alimento es\ningerido por nosotros.\n\u00bfPor qu\u00e9 comemos carne?. La respuesta es porque comemos lo que nos parece sabroso\no pr\u00e1ctico \u00f3 lo que nuestros padres nos ense\u00f1aron a preferir.\n\u00bfSomos carn\u00edvoros?, \u00bfSomos herv\u00edboros? \u00bf\u00d3mnivoros?. Si fu\u00e9ramos carn\u00edvoros por\nnaturaleza, tendr\u00edamos garras y dientes para triturar la carne.\nSi lo fu\u00e9ramos, nuestro intestino no ser\u00eda excesivamente largo (mide 12 veces la\nlongitud de nuestro cuerpo), ya que la carne debe pasar r\u00e1pidamente por el\norganismo debido a la velocidad de su putrefacci\u00f3n. Si nos informamos, veremos\nque nuestro aparato digestivo comparte m\u00e1s car\u00e1cteristicas con el de\nuna vaca que con el de un le\u00f3n.\nPor otra parte, la carne contiene grandes acumulaciones de pesticidas y de otros\nproductos. Sino \u2013por ejemplo-, no ser\u00eda posible mantener el aspecto rojizo\nde la carne durante d\u00edas considerando la rapidez de la putrefacci\u00f3n de un cad\u00e1ver.\nPara ello se utiliza nitrito s\u00f3dico, compuesto altamente cancer\u00edgeno (de otra forma,\nla carne que compras en el supermercado tendr\u00eda un color gris-verdoso).\nAsi como los vegetales nosotros necesitamos macronutrientes y micronutrientes. Las\nprote\u00ednas, las grasas, hidratos de carbono y alcohol nos proporcionan todas las\ncalor\u00edas que consumimos.\nPor lo que la carne ya en el siglo XIX era sin\u00f3nimo de prote\u00edna y prote\u00edna era\nsin\u00f3nimo de carne. Un gran cient\u00edfico dijo:\n\nNote\nEl hombre civilizado tiene derecho a consumir una gran cantidad de prote\u00ednas\nMax Rubner (1854-1932)\n\nEsta tendencia cultural lleg\u00f3 a arraigarse firmemente, si eras una persona\ncivilizada, consum\u00edas una enorme cantidad de prote\u00ednas. Si eras rico com\u00edas carne\ny si eras pobre te contentabas con los alimentos b\u00e1sicos, como la papa y el pan.\nAntig\u00fcamente se cre\u00eda que las clases sociales inferiores eran perezosas e ineptas\npor el hecho dee no comer suficiente carne o prote\u00edna.\n\u00bfEntonces?. \u00bfC\u00f3mo hacen los animales para obetener prote\u00ednas?. Se me ocurre\nimaginar que un elefante necesita mucha prote\u00edna y no abundan las vacas en la\nSabana. \u00bfSer\u00e1 que los vegetales tambi\u00e9n tienen?. Parece una pregunta sin sentido\ncom\u00fan pero la respuesta nos va a decir mucho, o en particular nos vamos a dar\ncuenta que nosotros los seres humanos \"Somos los mejores en ocultar todas\naquellas cosas que estan a la vista\" y juzgar una prote\u00edna contra la otra.\nLa prote\u00edna es el m\u00e1s sagrado de todos los nutrientes, es un componente vital\nde nuestro organismo. Hay cientos de miles de tipos diferentes de prote\u00ednas.\nFuncionan como enzimas, hormonas, tejido estructural y m\u00f3leculas de transporte\nque hacen posible la vida. Como todo, las prote\u00ednas se desgastan y es preciso\nreemplazarlas. Esto se logra mediante el consumo de alimentos que las contengan.\n\u00bfPuedes adivinar qu\u00e9 alimentos deber\u00edamos consumir a fin de desarrollar efizcazmente\nlos bloques de formaci\u00f3n para nuestras prote\u00ednas de reemplazo? La respuesta es\nsolo una: carne humana. Su prote\u00edna contiene precisamente la cantidad exacta de\nlos amino\u00e1cidos que necesitamos. Pero, dado que no podemos alimentarnos de\nnuestros pr\u00f3jimos, obtenemos de otos animales las prote\u00ednas que le siguen en calidad.\nLas prote\u00ednas animales son muy similares a las nuestras porque contienen una\ncantidad id\u00f3nea de los amino\u00e1cidos escenciales, por eso se dice que es de Gran Calidad\nLas prote\u00ednas vegetales fueron catalogadas como de calidad inferior pero ahora\nse comprob\u00f3 que a travez de sistemas metab\u00f3licos complejos, el cuerpo humano\npuede obtener todos los amino\u00e1cidos esenciales de la variedad natural de\nprote\u00ednas vegetales ingeridas cada d\u00eda.\nEn los \u00faltimos 50 a\u00f1os la producci\u00f3n Industrial de alimento de origen animal\nse transformo en una maquinaria y pocos conocen los detalles de las industrias\nde la carne y pescado actuales. Base de la alimentaci\u00f3n occidental, y sus a\u00fan\ntemidas enfermedades cr\u00f3nicas (Obesidad, Ataques card\u00edacos, Colesterol,\nC\u00e1ncer de mama y pr\u00f3stata, Hipertensi\u00f3n, Diabetes).\nLa ganader\u00eda industrial realiza una constribuci\u00f3n al calentamiento global que\nes un 40% mayor que todo el sector de transporte juntos, lo que la convierte\nen la responsable n\u00famero uno del cambio clim\u00e1tico. Por lo que sostenemos que\nnecesitamos de este cambio clim\u00e1tico para obtener prote\u00ednas.\nPor lo que tenemos que tener siempre en memoria los viejos consejos:\n\nNote\nQuien no conoce los alimentos, \u00bfC\u00f3mo puede comprender las enfermedades de\nlos hombres. Hip\u00f3crates, padre de la medicina (460-357 a.de C.)\n\nTodas las dolencias y algunas otras aflecciones se producen por el mismo motivo:\nuna dieta exesicamente t\u00f3xica y poco saludable y un estilo de vida en el que imperan\nfactores que favorecen la enfermedad y escasean los que promueven la salud. Yo a\ntraves de una dieta Vegetariana y alimentos integrales alcance una salud \u00f3ptima\nLos alimentos no est\u00e1n solamente para sostener el cuerpo. Ellos se convierten\nen vibraciones a trav\u00e9s de la digesti\u00f3n.\nLa energ\u00eda y las calor\u00edas son todas vibraciones que cambian nuestra manera de\npensar. Los pensamientos son vibraciones. As\u00ed que, si nos alimentamos de una\nforma, nos volvemos m\u00e1s competitivos, materialistas o agresivos y si lo hacemos\nde otra manera, podemos volvernos m\u00e1s pac\u00edficos y espirituales, especialmente\nsi esto se mantiene por generaciones\n\u00bfPor qu\u00e9 nos exponemos a \u00e9sto?. \u00bfPor qu\u00e9 nos alimentamos de \u00e9sta manera?. Yo no\nvoy a decir no comer carne, solo voy a compartir informaci\u00f3n de que existe otra\nsalida para no hacerlo, as\u00ed vos desde tu lado puedas elegir (entre ambas)\nsiguiendo tu conciencia.\nRerencia:\n\nProteins Human Nutrition\nComer animales\nLibro Prote\u00ednas vegetales\nEl Estudio de China\nOmnivores Dilemma", 
      "tags": "alimentaci\u00f3n,dieta,nutricion,prote\u00edna", 
      "loc": "/posts/porquecomemoscarne.html", 
      "title": "\u00bfPor qu\u00e9 comemos Carne?"
    }, 
    {
      "text": "La pol\u00e9mica es tambi\u00e9n por la naturaleza: por el acceso a los lagos y\na los r\u00edos, y por el control, finalmente, de la tierra y el agua\nParticularmente hoy siento que el 01 de Agosto est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca,\n\u00e9ste d\u00eda ser\u00e1 una fecha a la que debemos prestar atenci\u00f3n, ya que entra\nen vigencia el proyecto de Reforma y Actualizaci\u00f3n del C\u00f3digo Civil Argentino,\nuna obra para los pr\u00f3ximos 100 a\u00f1os.\nDentro de los cambios m\u00e1s pol\u00e9micos est\u00e1 la limitaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s del\nCamino de Sirga Incorporando como nuevo art\u00edculo 1974 el siguiente:  jej\n\nNote\nEl due\u00f1o de un inmueble colindante con cualquiera de las orillas de\nlos cauces o sus riberas, aptos para el transporte por agua, debe\ndejar libre una franja de terreno de QUINCE (15) metros de ancho\nen toda la extensi\u00f3n del curso, en la que no puede hacer ning\u00fan\nacto que menoscabe aquella actividad. Todo perjudicado puede pedir\nque se remuevan los efectos de los actos violatorios de este art\u00edculo.\n\nLo cierto es que la problem\u00e1tica de las costas ha venido demostrando en\nnuestro pa\u00eds el avance de los intereses privados por sobre los intereses\np\u00fablicos. Nuestros caminos costenos no ser\u00e1n m\u00e1s nuestros, \u00f3 de\ndominio p\u00fablico como se los conoce en la jerga jur\u00eddica, en cambio\nfavorece al due\u00f1o y podr\u00e1n cercar m\u00e1s el recurso natural , lo que sucede\nen muchos lagos y r\u00edos del pa\u00eds. Por ejemplo en Paran\u00e1 tenemos El caso\nde los Arenales.\nPor \u00e9sto es importante investigar, leer y ver los detalles que el Congreso\nNacional sanciona, involucrarse, tomar acciones (auto cr\u00edtica hacia m\u00ed tambi\u00e9n)\n\nNote\nEduardo Galeano en Los hijos de los d\u00edas\nDe agua somos. Del agua brot\u00f3 la vida. Los r\u00edos son la sangre que\nnutre la tierra, y est\u00e1n hechas de agua las c\u00e9lulas que nos piensan,\nlas l\u00e1grimas que nos lloran y la memoria que nos recuerda.\n\nProtegamos a nuestros r\u00edos, protegamos a nuestra madre tierra!. Los r\u00edos son\nnuestros hermanos, ellos calman nuestra sed. \u00bfLos due\u00f1os de las propiedades\nprivadas tratar\u00e1n a los r\u00edos trato bodadoso que dare\u00eds a cualquier hermano?\nHagamos fuerza para que el hombre y la naturaleza vuelva a un armonioso equilibrio.\nReferencia:\n\nRadio fmdellago\nNuevo C\u00f3digo Civil y el acceso a las costas\nNuevo C\u00f3digo Civil - Chau acceso a los rios\nLa provatizacion del acceso a los rios y lagos\nArgentina por el nuevo codigo civil\nAn\u00e1lisis digital\nEl Nuevo C\u00f3digo civil y la", 
      "tags": "", 
      "loc": "/posts/rio_publico_privato.html", 
      "title": "Dominio P\u00fablico o Privado"
    }, 
    {
      "text": "Para comenzar a comprender c\u00f3mo nos comportamos, creo que debemos cuestinar\nciertos h\u00e1bitos de vida e investigar si la violencia actual es consecuencia de\nuna alimentaci\u00f3n \u00f3 simplemente una manifestaci\u00f3n del instinto animal que posee\ncada ser humano.\nCiertamente nuestros cerebros cuando nos enojamos se ve casi como la siguiente\nanimaci\u00f3n. Perdemos el control y atacamos a nuestra presa. Algo que me\nimpacto fue ver desde el balc\u00f3n de mi departamento como dos personas se bajaron\na pelear porque ninguno cedia espacio en la congestionada calle de un viernes por la tarde.\n\n\n\n\u00bfPor qu\u00e9 llegamos a una sociedad tan violenta?. \u00bfPor qu\u00e9 fomentar la competencia y no la cooperaci\u00f3n?.\nEn mi camino de investigaci\u00f3n sobre evoluci\u00f3n,\nalimentaci\u00f3n consciente, nutrici\u00f3n y yoga di con qu\u00e9 estas preguntas se vienen\nformulando desde la antig\u00fcedad por los grandes acad\u00e9micos Griegos [1].\nHace casi dos mil a\u00f1os, Plat\u00f3n escribi\u00f3 un di\u00e1logo entre dos personas, S\u00f3crates\ny Glauco, que discuten sobre el futuro de sus ciudades.\nDi\u00e1logo:\n\nS\u00f3crates afirma que las ciudades deben ser simples y que los ciudadanos han de subsistir a base de cebada\ny trigo, acompa\u00f1ados de sabores de aceite, aceitunas, queso y comidas campesinas\na base de cebolla y col hervidas, y de postre higos, habas y guisantes, bayas\nde mirto, y hayucos y vino con moderaci\u00f3n. S\u00f3crates afirma: Y, con toda probabilidad,\npasando sus d\u00edas en calma y gozando de buena salud, los ciudadanos vivir\u00e1n hasta\nuna edad avanzada.\n\nPero Glauco responde que una dieta semejante solo ser\u00eda apropiada para una\ncomunidad de cerdos, y que los ciudadanos deben vivir de una forma civilizada.\nY contin\u00faa, Deben reclinarse en sus asientos y disfrutar de los platos y postres habituales\nde una cena moderna. En otras palabras, los ciudadanos deben gozar del lujo\nde comer carne.\n\nS\u00f3crates replica: \"Si lo que deseas es que contemplemos una ciudad que sufre\nde inflamaci\u00f3n [...] Tambi\u00e9n necesitar\u00edamos grandes cantidades de todo tipo\nde ganado para todos aquellos a quienes les apeteciera alimentarse con ellos,\n\u00bfno es as\u00ed?\".\n\nGlauco responde: \"Por supuesto que es as\u00ed\". Entonces, S\u00f3crates a\u00f1ade: Y no\ncrees que con la dieta que t\u00fa propones tendr\u00edamos mayor necesidad de visitar\nal m\u00e9dico que con la que yo mencionaba?. Glauco no puede negarlo: \"S\u00ed, as\u00ed es,\nen efecto\". S\u00f3crates contin\u00faa diciendo que en esa ciudad de lujos escasear\u00eda la\ntierra, porque necesitar\u00edan muchas m\u00e1s hect\u00e1reas para criar a los animales necesarios para\nalimentar a todos los ciudadanos. Esa escasez provocar\u00eda que se robaran las tierras\nentre s\u00ed, lo cu\u00e1l podr\u00eda precipitar conatos de violencia e incluso una guerra y,\nen consecuencia, la neceisdad de hacer justicia.\n\nM\u00e1s a\u00fan, continua S\u00f3crates: \u00bfNo es cierto que cuando la dejadez y las enfermedades\nabundan en una ciudad, los tribunales y consultas m\u00e9dicas trabajan m\u00e1s que nunca,\ny que a medida que montones de personas, incluso de buena cuna, se dedican \u00e1vidamente\na ejercer estas profesiones, la ley y la medicina empiezan a mantener la cabeza\nbien alta?. En otras palabras, en esta lujosa ciudad de dolencias y enfermedades,\nlos abogados y los m\u00e9dicos ser\u00e1n la norma.\n\nEn el pasaje anterior Plat\u00f3n deja las cosas muy claras: comeremos animales solamente\npor nuestra cuenta y riesgo. Es realmente admirable que uno de los mayores\nintelectuales de la historia del mundo occidental condenara el consumo de carne\nhace casi dos mil quinientos a\u00f1os, pero los es todav\u00eda m\u00e1s que tan pocas personas\nconozcan esta historia (desconocida para m\u00ed tambi\u00e9n) [2].\n\u00bfC\u00f3mo pudo Plat\u00f3n predecir el futuro con tanta precisi\u00f3n?. \u00c9l era consciente de que\nconsumir alimentos de origen animal no conduc\u00eda a la salud ni a la prosperidad\nverdadera. Por el contrario, creia que ese lujo falso basado en la posibilidad de\nconsumir animales solo daba lugar a una cultura de enfermedad, de disputas de\nalgunos de los desaf\u00edos que afrontamos en la actualidad.\n\u00bfC\u00f3mo pudo S\u00e9naca, un gran erudito, tutor y consejero del emperador romano Ner\u00f3n\nsaber con tanta certeza cu\u00e1l era el problema de consumir animales?.\nEl gran fil\u00f3sofo escribi\u00f3:\n\nUn buey satisface su hambre pastando en una superficie de alrededor de media\nhect\u00e1rea; un bosque es suficiente para varios elefantes. El hombre, sin embargo,\nsolo puede autoabastecerse mediante el pillaje de tierra y del mar. \u00a1Caramba!\n\u00bfAcaso la naturaleza nos ha dado est\u00f3mago tan insaciable y, al mismo tiempo, un\ncuerpo tan insignificante? [...] Los esclavos de la barriga (como dice Salustio)\nse deben contar entre los animales inferiores pero no entre los hombres. Mejor\ndicho no entre los hombres sino m\u00e1s bien entre los muertos [...] Podas escribir\nen la puerta de sus casas: \"Estos tienen una muerte anticipada\".\n\nCualquier similitud con la realidad es pura coincidencia. \u00bfC\u00f3mo hemos podido olvidar\nestas lecciones que ya se conocian en el pasado?. \u00bfC\u00f3mo hemos llegado a preocuparnos\npor que los vegetarianos quiz\u00e1 no ingieran suficientes prote\u00ednas cuando en el\npasado sab\u00edamos que los mejores atletas de los antiguos juegos Ol\u00edmpicos griegos\ndeb\u00edan consumir una dieta vegetariana? \u00bfC\u00f3mo hemos llegado aceptar con sano juicio\nque tomar leche de otro animal es el \u00fanico medio para ingerir Calcio, sin pensar\nsiquiera en el misterio de la naturaleza que hacer crecer fuertes sanos y robustos\na los animales sin consumir leche vacuna? \u00bfC\u00f3mo hemos llegado a una situaci\u00f3n en la\ncual los encargados de curar la sociedad, nuestras instituciones m\u00e9dicas denigran\nal individuo y la tercera causa principal de mortalidad es por el uso de f\u00e1rmacos\ny hospitalizaci\u00f3n?. \u00bfC\u00f3mo hemos llegado a convivir con la poluci\u00f3n de enfermedades?\n\u00bfC\u00f3mo hemos llegado a una situaci\u00f3n en la cual defender una dieta vegetariana es\njuzgado por la sociedad, mientras que cient\u00edficos gastan m\u00e1s tiempo y dinero intentando\ndominar la naturaleza que respet\u00e1ndola? \u00bfC\u00f3mo hemos llegado a una situaci\u00f3n en la\nque las empresas que se benefician de nuestras enfermedades son las mismas que\nnos dan consejos para estar sanos y las compa\u00f1ias cuyos ingresos se basan en los\nalimentos que elegimos son las que nos indican qu\u00e9 debemos comer; una situaci\u00f3n\nen la que el gobierno gasta dinero p\u00fablico, que tanto cuesta a todos, en fomentar\ningresos de la industria farmac\u00e9utica, en la que impera la desconfianza en las\npol\u00edticas gubernamentales sobre alimentaci\u00f3n, medicina y salud?. \u00bfC\u00f3mo hemos\nllegado a una situaci\u00f3n en la cual los ciudadanos est\u00e1n tan confundidos respecto\na los que es sano y lo que no es que ya ni se ocupan de ello?\nNunca se vieron \u00edndices tan alto de obesidad y diabetes, enfermedades vinculadas\ncon la \"prosperidad econ\u00f3mica\". Nunca antes hab\u00edamos afectado tanto al medio ambiente\nnatural hasta perder la capa superior del suelo, los enormes acu\u00edferos y selvas\ntropicales. Nunca antes hab\u00edamos eliminado tantas plantas y animales de la faz\nde la tierra como lo estamos haciendo ahora. Nunca antes hab\u00edamos introducido\ntantas variadades de plantas modificadas gen\u00e9ticamente a tan gran escala, sin\nsaber cu\u00e1les ser\u00e1n las repercusiones. Todos estos cambios en nuestro ambiente\nest\u00e1n influenciados por los alimentos que decidimos consumir [3].\nPor lo que debemos replantearnos nuestras tradiciones y estar dispuestos de cambiar,\nde borrar todo lo que aprendimos y volver a aprender todo nuevamente. Por mi parte\nllevo 6 meses bajo esta nueva perspectiva, no solo me siento m\u00e1s fuerte que nunca,\nsino que no necesito ning\u00fan medicamento, ni suplemento y siento otro tipo de\nconecci\u00f3n con el medio, por lo que ir\u00e9 escribiendo mis experiencias para coompartir\ny profundizar a\u00fan mas este estudio para mostrar que hay una alternativa mas sustentable\nque la que nuestra Cultura fomenta sin perder calidad de vida.\n\n\n\n[1]China Study Comprehensive Nutrition Implications ref1\n\n\n\n\n\n[2]The Ethics Diet Authorities Flesh Eating ref2\n\n\n\n\n\n[3]Food Revolution Your Diet World ref3", 
      "tags": "", 
      "loc": "/posts/naturaleza-de-la-salud.html", 
      "title": "La naturaleza de la salud"
    }, 
    {
      "text": "Acepta lo que venga tejido en el dise\u00f1o de tu destino porque, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda acomodarse m\u00e1s adecuadamente a tus necesidades?. Marco Aurelio.", 
      "tags": "", 
      "loc": "/posts/frase.html", 
      "title": "Frase"
    }, 
    {
      "text": "Volviendo a casa desde la oficina me sorprendio una lluvia oto\u00f1al que se anunciaba desde hace unos\nd\u00edas pero que no se presentaba y hoy de un momento a otro se arm\u00f3.\nMe animo a escribir las siguientes l\u00edneas y a medida que pasen las lineas vamos a descubrir el por qu\u00e9\ndel t\u00edtulo. Caminando, sintiendo como las gotas acariciaban mi frente empiezo a experimentar mucha violencia\nen el ambiente, la gente corriendo para no mojarse, los autom\u00f3viles circulando con mucha velocidad, empujando el aguna\nhacia las veredas sin importar si los pasajeros que cual animales hacia el matadero esperaban su momento\npara subir al colectivo e ir a destino, sufr\u00edan incesantes chapuzones de los autos. Solo se escuchaba malas palabras,\nruidos, bocinas un caos! por unas gotas de agua.\nCuando vamos aceptar que la violencia solo engendra violencia. \u00bfCu\u00e1ndo vamos a aceptar a los cambios clim\u00e1ticos\ncomo cambios corporales tal y cual nos suceden a los seres humanos cuando vamos envejeciendo?. \u00bfCu\u00e1ndo vamos a tratarnos\ncomo si fueramos hermanos?. \u00bfCu\u00e1ndo vamos a dejar a la naturaleza tranquila?.\nSon muchas preguntas sin respuesta, o en realidad con muchas respuestas que tiene una sola ra\u00edz, que es el Conflicto\nesa palabra que nacio cuando la moral y la religi\u00f3n crearon el concepto de lo bueno y lo malo.\nNo s\u00e9 que es lo bueno o lo malo, pero s\u00ed se que las lluvias no lo son, y en particular es un fen\u00f3meno que aumenta\nen una zona que antes no hab\u00eda. Soy del Litoral y all\u00ed s\u00ed que hay lluvias nutridas por el hermoso r\u00edo Paran\u00e1. Pero aqu\u00ed solo\nfalta ver la siguiente imagen de lo que ocurri\u00f3 con los bosques nativos de C\u00f3rdona\n\n\n\nPara leer m\u00e1s sobre la deforestaci\u00f3n ponemos ir a [1] [2] [3] [4]\nNecesitamos encari\u00f1arnos m\u00e1s con la madre tierra, necesitamos ser mas pieles rojas y no blancas en actitud, algo\nque encontre en mis lecturas hace mucho tiempo 31 de Julio de 2005 para ser m\u00e1s precisos, y es una maravillosa\ncarta que voy a transcribir porque no la encuentro en la web tal cual y a\u00fan conservo\n\nCuando un indio Seattle le escribe una Carta al Presidente de EEUU\nSeattle, jefe de la tribu Suwamish, envio en el a\u00f1o  1855 al presidente Franklin Pierce una carta en respuesta\na su oferta de compra de las tierras de los indios.  Aqui se reproducen tramos principales de la misma:\nEl Gran jefe de Washington manda decir que desea comprar nuestras tierras. Vamos a considerar su oferta,\npues sabemos que, de no hacerlo, el hombre blanco podr\u00e1 venir con sus armas de fuego y tomarse nuestras tierras.\n\"\u00bfC\u00f3mo pod\u00e9is comprar o vender el cielo, el calor de la tierra? Esta idea nos parece extra\u00f1a. No somos\ndue\u00f1os de la frescura del aire ni del centelleo del agua. \u00bfC\u00f3mo podr\u00edas comprarlos a nosotos?. \"Habeis de saber\nque cada particula de esta tierra es sagrada para mi pueblo. Cadoa hoja resplandeciente, cada playa arenosa\ncada neblina en el oscuro bosque, cada claro y cada insecto con su zumbido son sagrados en la memoria\ny experiencia de mi pueblo. La savia que circula en los \u00e1rboles porta las memorias del hombre de piel roja.\nLos r\u00edos son nuestros hermanos, ellos calman nuestra sed. Los r\u00edos llevan nuestras canoas y alimentan a nuestros\nhijos. Si os vendemos nuestras tierras debereis en adelante dar a los rios el trato bodadoso que dare\u00eds a\ncualquier hermano.\nLO QUE VENDR\u00c1. El hombre blanco es un extra\u00f1o que llega en la noche a sacar de la tierra lo que necesita.\nLa tierra no es su hermano sino su enemigo. Cuando la ha conquistado la abandona y sigue su camino. Trata a su\nmadre, la tierra y a su hermano el cielo como si fuesen cosas que se pueden comprar, saquear y vender, como si\nfuesen corderos y cuentas de vidrio. Su insaciable apetito devorar\u00e1 la tierra y dejara tras si solo un desierto.\nNo lo comprendo. Nuestra manera de ser es diferente a la vuestra. La vista de vuestras ciudades hace doler los\nojos al hombre de piel roja. Pero quiza es as\u00ed porque el hombre de piel roja es un salvaje y no comprende las cosas...\nNo hay ningun lugar tranquilo en las ciudades del hombre blanco, ningun lugar donde pueda escucharse desplegarse\nde las hojas de primavera o el orzar de las alas de un insecto.\n\"Y qu\u00e9 clase de vida es cuando el hombre no es capaz de escuchar el solitario grito de la garza o la discusi\u00f3n\nnocturna de las ranas alrededor de la laguna?. Soy un hombre de piel roja y no lo comprendo. Los indios preferimos\nel suave sobido del viento que acaricia la cara del lago y el olor del mismo viento purificado por la lluvia\ndel mediod\u00eda o perfumado por la fragancia de los pinos.\n\"NO COMPRENDO\". Consideremos vuestra oferta de comprar nuestras tierras. Si decidimos aceparla, pondre una\ncondici\u00f3n: que el hombre blanco deber\u00e1 tratar a los animales de esta tierra como hermanos. Soy un salvaje y no\ncomprendo otro modo de conducta. He visto miles de b\u00fafalos pudri\u00e9ndose sobre las pradera abandonados all\u00ed por el\nhombre blanco que les dispar\u00f3 desde un tren en marcha. Soy un salvaje y no comprendo c\u00f3mo el humeante caballo\na vapor puede ser mas importante que el b\u00fafalo al que matamos para poder vivir. \u00bfQu\u00e9 es el hombre sin los animales?\nSi todos los animales hubiesen desaparecido, el hombre morir\u00eda de una gran soledad de esp\u00edritu. Porque todo lo que\nocurre a los animales pronto nos habr\u00e1 de ocurrir tambien al hombre. Todas las cosas estan relacionadas entre s\u00ed.\nVosotros debereis ense\u00f1ar a vuestros hijos lo que nosotros hemos ense\u00f1ado a los nuestros: que la tierra es nuestra\nmadre. Todo lo que afecta a la tierra afecta a los hijos de la tierra. Cuando los hombres escupen el suelo se escupen\na s\u00ed mismo.\nALERTA: Esto lo sabemos: la tierra no pertenece al hombre, sino que el hombre pertenece a la tierra. El hombre no\nha tejido la red de la vida: es solo una hebra de ella. Todo lo que haga a la red se lo har\u00e1 a s\u00ed mismo. Lo que\nocurre a la tierra ocurrira a los hijos de la tierra. Lo sabemos. todas las cosas estan relacionadas como la sangre\nque une a una familia.\nEl hombre blanco descubrir\u00e1 alg\u00fan dia que nuestro Dios es su mismo Dios. Ahora pensais quiz\u00e1 que sois due\u00f1o de nuestra\ntierras, pero no pedes serlo. \u00c9l es el Dios de la humanidad y su compasi\u00f3n es igual al para el hombre blanco. Esta\ntierra es preciosa para \u00c9l y el causarle da\u00f1o significa mostrar desprecio hacia su Creador. Los hombre blancos\ntambien pasaran, tal vez antes dque las demas tribus. Si contaminais vuestra cama, morir\u00e9s alguna noche sofocados\npor vuestros propios desperdicios.\nPero aun en vuestra hora final os sentireis iluminados por la idea de que Dios os trajo a estas tierras y os dio el\ndominio sobre ellas y sobre el hombre de piel roja con alg\u00fan proposito especial.\nTal destino es un misterio para nosotros porque no comprendemos lo que sera cuando los b\u00fafalos hayan sido\nexterminados, cuando los caballos salvajes hayan sido domados, cuando los reconditos rincones de los bosques\nexhalen el olor a muchos hombres y cuando la vista hacia las verdes colinas est\u00e9 cerrada por un enjambre de alambres\nparlantes.\n\u00bfD\u00f3nde esta el espeso bosque?  Desapareci\u00f3\n\u00bfDonde esta el \u00e1guila?         Desapareci\u00f3\nAsi termina la vida y comienza el sobrevivir.\n\nHoy m\u00e1s que nunca tenemos que pensar y sentir como pieles rojas si queremos un futuro para las generaciones que\nnos suceden, esto se escribi\u00f3 hace mucho tiempo y a\u00fan es vigente, solo hay que abrir los ojos.", 
      "tags": "abor\u00edgenes,ecolog\u00eda,pensamientos,sociedad", 
      "loc": "/posts/pieles_rojas_blancas.html", 
      "title": "Pieles rojas vs Pieles blancas"
    }, 
    {
      "text": "Comienzo a escribir esta historia porque cada vez me cuesta procesar el descuido\nen la salud que tiene mi sociedad. Solo falta abrir los ojos mientras caminamos\npor la ciudades argentinas, para observar que el  54% de la poblaci\u00f3n adulta tiene sobrepeso y 30% son adolescentes de 12 y 15 a\u00f1os\".\naclara Esteban Carmuega, director Centro de Estudios Sobre Nutrici\u00f3n Infantil en un el diario raz\u00f3n\nHay estad\u00edsticas que son contundentes y de mas alarmantes porque lo que nos\nesta haciendo mal lo manifiestan como un orgullo nacional. M\u00e1s informaci\u00f3n ver aqu\u00ed\nAntes de seguir con noticias estad\u00edsticas veamos de d\u00f3nde viene este alimento.\nAl principio , en la isla de Nueva Guinea, donde la ca\u00f1a de az\u00facar se domestic\u00f3\nhace unos 10000 a\u00f1os, la gente tomaba las ca\u00f1as y las com\u00eda crudas, masticaba el tallo\nhasta que el sabor golpeaba la lengua como un estallido de estrellas\nEn las ceremonias religiosas, los sacerdotes sorb\u00edan agua azucarada en c\u00e1scaras de coco, una bebida que desde\nentonces ha sido sustituida en las ceremonias sagradas por latas de Coca Cola. \u00bfRaro, no?. Para conocer\nun poco mas de la historia podemos ver el origen de la az\u00facar.\nPara el a\u00f1o 500 d.C. se procesaba como medicina para  dolores de cabeza, espasmos de est\u00f3magos e impotencia. Ya para\nel 600 d.C se extendio a Peria, de hecho, la palabra az\u00facar viene del \u00e1rabe sukkar. Adonde fueran, los \u00e1rabes llevaban con ellos el az\u00facar, el producto y la tecnolog\u00eda para su producci\u00f3n, nos cuenta Sidney Mintz en Dulzura y poder.\nLos primeros cristianos que se enamoraron del producto tal vez fueran los cruzados cuando lucharon en Tierra Santa. Por lo que luego\nlos europeos querian conquistar el hechizo de la azu\u00facar. Como la ca\u00f1a no crece de manera \u00f3ptima en climas templados comienza\nla Era de las Exploraciones. En 1943, cuando Col\u00f3n emprendi\u00f3 su segundo viaje a las Indiar llev\u00f3 consigo ca\u00f1a.\nLa primer plantaci\u00f3n se di\u00f3 en La Espa\u00f1ola y en unas cuantas d\u00e9cadas, los molinos poblaban las colinas de Jamaica y Cuba, donde las\nselvas fueron taladas y la poblaci\u00f3n local eliminada por la enfermedad o la guerra o esclavizada. Ya para el siglo XVII, el matrimonio\nentre el az\u00facar y la esclavitud estaba completo. Cada pocos a\u00f1os se colonizaban una isla nueva, Puerto Rico, Trinidad. Cuando los\nnat\u00edvos mor\u00edan, los plantadores los sustitu\u00edan con esclavos africanos. Por lo que la historia de la az\u00facar esta ligada a la\nesclavitud de nuestro continente.\nPor lo que no hubo manera de frenar la explosi\u00f3n de la ca\u00f1a de az\u00facar, ya que era el petr\u00f3leo de su \u00e9poca. En C\u00e1ndido de Voltaire,\nun esclavo a quien le falta una mano y una pierna explica su mutilaci\u00f3n: Cuando trabajaba en los molinos de az\u00facar y los dedos\nse nos atoran en la piedra del molino, nos cortan la mano; cuando tratas de escapar , te cortan una pierta; las dos cosas me pasaron a m\u00ed.\nA ese precio comes az\u00facar en Europa. Para mas detalle leer el cap\u00edtulo Slevary and Freedom del maravilloso libro The Last Hours of Ancient Sunlight.\nEn la actualidad cada d\u00eda se consume m\u00e1s, no solo como alimento endulzante sino en muchos alimentos procesados del mercado nacional. \u00bfPor qu\u00e9 un tercio de los adultos en todo el mundo tiene hipertensi\u00f3n, cuando en 1900 solo el 5% la ten\u00eda?. Por qu\u00e9  , en 1980 , 153 millones de  personas ten\u00edan diabetes y ahora son m\u00e1s de 347 millones? \u00bfPor qu\u00e9 hay m\u00e1s y m\u00e1s argentinos obesos?. Sin duda es una de las causas.\nLa sacarosa, o az\u00facar de mesa, esta compuesta en cantidades iguales por glucosa  y fructuosa. Esta \u00faltima es la que se encuentra de manera natural en las frutas. Lo que tenemos que tener en cuenta es que si bien hay c\u00e9lulas que metabolizan la glucosa en todo el cuerpo, la fructuosa se procesa \u00fanicamente en el h\u00edgado.\n\nFructuosa\nEl mundo est\u00e1 INUNDADO de fructuosa, pero nuestros cuerpos evolucionarion para sobrevivir con muy, muy poca . - Richard Johnson\n\nNo culpemos a los chicos que ven televisi\u00f3n, si con la alimentaci\u00f3n de la actualidad no tienen energ\u00eda para hacer ejercicios porque come mucha az\u00facar. Hoy la\nmayor\u00eda de alimentos manufactorados son inundados por JMAF (Jarabe de Ma\u00edz de Alta fructuosa) ya que es mas bar\u00e1to y mas dulce que la sacarosa. Por lo que todos\nestar\u00edamos bien si comieramos menos. El consumo de agua en argentina es por debajo de un 20%, asique literalmente estamos tomando az\u00facar l\u00edquida.\n\n\n\nLa Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Alimentos, confecciono un An\u00e1lisis de la Cadena Alimentaria las estad\u00edsticas hablan por s\u00ed solas, asique saquen su propias conclusiones.\n\u00bfEntonces si el az\u00facar trae muchos problemas a nuestro organismo por qu\u00e9 la seguimos consumiendo?. \u00bfSi a las plantas las regamos con agua, porque nosotros nos regamos con gaseosas? por decirlo de una cierta manera. M\u00e1s diabetes, mas hipertensi\u00f3n, m\u00e1s, m\u00e1s, m\u00e1s y los que ya lo padecen esperan que la medicina moderna siga avanzando para encontrar ese qu\u00edmico para paliar mi problema, en vez de pensar que somos lo que comemos. \u00bfPor qu\u00e9 nos exponemos a eso?.\n\u00bfQu\u00e9 es la diabetes?, porque sabemos que consumos m\u00e1s az\u00facar y que hay m\u00e1s diabetes, pero eso qu\u00e9 significa?. Pues, la diabetes es una difunci\u00f3n del metabolismo de la glucosa. En un proceso metab\u00f3lico normal, los alimentos son digeridos por el est\u00f3mago (en la digesti\u00f3n) convirtiendose en hidratos de carbono, que luego se descomponen en az\u00facares simples (por ejemplo, glucosa y \u00e9sta es finalmente transformada en energ\u00eda vital para nuestra vida diaria \u00f3 en grasa para almacenarla para un futuro. Por lo que esa energ\u00eda tiene que viajar por nuesto cuerpo verdad?, ah\u00ed es donde entra en juego el P\u00e1ncreas produciendo insulina para transportarla, como caminos de carga.\nEn la diabetes, que la podemos clasificar de dos tipos:}\n\n\nDiabetes tipo 1: El p\u00e1ncreas no produce insulina.\nDiabetes tipo 2: El p\u00e1ncreas no transporta o lo hace en menor medida la insulina \u00f3 no es utilizada debidamente.\n\n\nEn ambos casos estamos en problema, porque el az\u00facar en sangre no es metabolizado correctamente. Dicha raz\u00f3n es por la cual ni los f\u00e1rmacos modernos ni una cirug\u00eda pueden ofrecer una cura, sino en el mejor de los casos, los medicamentes actuales ayudan a los dib\u00e9ticos a mantener un estilo de vida razonablemente funcional, pero los f\u00e1rmacos nunca tratan la causa de la enfermedad, como conseciencia los enfermos deben depender de los f\u00e1rmacos toda su vida.\nEn los \u00faltimos veinticinco a\u00f1os, se ha triplicado la velocidad con que los ni\u00f1os contraen diabetes tipo 2. Los investigadores observan que el consumo de prote\u00ednas y grasas animales ha aumentado dr\u00e1sticamente durante los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os y afirman que el cambio en la alimentaci\u00f3n y la escasa actividad f\u00edsica (relacionada a la dieta como comente anteriormente) son los responsables de esta explosi\u00f3n de diabetes. Todos los hallazgos respaldan la idea de que, independientemente de que se estudie una sola poblaci\u00f3n o varias, los alimentos de origen vegetal, ricos en fibra e integrales, protegen contra la diabetes, mientras que los de origen animal, ricos en grasas y prote\u00ednas, favorecen la misma.\nJames W. Anderson, MD James Anderson es uno de los cient\u00edficos m\u00e1s prominentes que estudian la dieta y la diabetes en la actualidad y ha obtenido resultados impresionantes solo mediante la intervenci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n, es decir, una soluci\u00f3n sin qu\u00edmicos. Alimentos basados en prote\u00ednas vegetales e integrales.\n\nAlimentaci\u00f3n saludable\n\nEs dif\u00edcil de imaginar que un cambio en la dieta pudiera sacar de aprieto a pacientes diagnosticados con diabetes tipo 1. Pero \u00a1pasadas tres semanas exactas, los pacientes diab\u00e9ticos de tipo 1 fueron capaces de reducir su medicaci\u00f3n con insulina en una media del 40%! Y sus perfiles de az\u00facar en sangre mejoraron sustanciablemente. Otro dato interesante es que los niveles de colesterol descendieron en un 30%.\nA diferencia de los anteiores, los diab\u00e9ticos del tipo 2 son m\u00e1s f\u00e1ciles de tratar porque el p\u00e1ncreas no se encuentra tan deteriorado, por lo que con una dieta rica en fibra y de bajo contenido en grasas, los resultados fueron toda v\u00eda m\u00e1s impactantes. De los 25 pacientes con diabetes del tipo 2, 24 llegaron a prescindir de su medicaci\u00f3n!!. En cuesti\u00f3n de semanas, todos los pacientes, salvo uno, pudieron abandonar su medicaci\u00f3n con insulina. Entre ellos hab\u00eda un hombre cuyos antecedentes de diabetes se remontaba a 21 a\u00f1os y necesitaba 35 unidades diarias de insulina. Al cabo de tres semanas de tratamiento intensivo a trav\u00e9s de la dieta, su dosis se redujo a 8 unidades por d\u00eda, y despues de pasar 8 semanas no volvi\u00f3 a inyectarse insulina.\n\nCientos de casos que revirtieron su grave enfermedad solo modificando su alimentaci\u00f3n, entonces por qu\u00e9 siguen complicandose los casos de diab\u00e9ticos, pues... ese tipo de alimentaci\u00f3n vegana, seg\u00fan dice James no es la m\u00e1s c\u00f3moda.. Estas dietas solo permiten ingerir alrededor de 60 gramos de carne por d\u00eda, por lo que a muchos les resulta poco pr\u00e1cticas, pero: \u00bfNo merece la pena intentarlo?\nOtro estudio interesante, no dice que dejar la az\u00facar mata celulas cancer\u00edgenas, vale la pena intentarlo no?. Mir\u00e1 la reacci\u00f3n del cerebro al dejarla.\nLamentablemente la mala informaci\u00f3n y los h\u00e1bitos arraigados est\u00e1n haciendo estrago en nuestra salud. Por los que los invito a buscar el peso de la evidencia! es tan abrumador que tiene grandes posibilidades de ser verdad.\nDesde el 2012 el programa Argentina Saludable no publica nada nuevo ni relevante a \u00e9sto. Me sorprendi\u00f3 que desde los consejos saludables del Ministerio de Salud nos diga No ingerir todos los d\u00edas gaseosas y golosinas, es decir que fomenta el algunos d\u00edas s\u00ed... De todas maneras el mensaje es alentador porque ya en el 2015 las gu\u00edas alimentarias van por una v\u00eda mas sana.\nA comer m\u00e1s fruta y menos dulces!", 
      "tags": "alimentaci\u00f3n,dulce,noticias,nutricion", 
      "loc": "/posts/mi-dulzura-una-historia-no-tan-dulce-.html", 
      "title": "Mi dulzura -una historia no tan dulce-"
    }, 
    {
      "text": "Que lugar maravilloso que es el cerebro humano, ese algo con un toque tan m\u00e1gico\nque ha maravillado a los mejeros pensadores, cient\u00edficos y gente com\u00fan como uno, con\nmuchas preguntas por responder.\n\u00bfQu\u00e9 es lo que nos hizo evolucionar de esta manera?. Poseemos una capacidad de expandir la conciencia\na l\u00edmites finitos, s\u00f3lo sino creemos que podemos trascender hacia el infinito con solo\ncerrar nuestros p\u00e1rpados y activar la imaginaci\u00f3n\nEl cerebro no es m\u00e1s que un m\u00fasculo, por lo que con entrenamiento se estimula cada vez m\u00e1s. Hace un\ntiempo estoy adoptando una serie de pasos para mi estudio personal y dentro de ello es dedicarme a conocer\nt\u00e9cnicas que me ayuden a re construir el mutilado cerebro actual, esa mutilaci\u00f3n diaria debida a la ayuda\ndiaria de los dispositivos m\u00f3viles llenos de atajos.\nEn esa b\u00fasqueda di con una tremenda charla de TEDx de Joshua Foer que nos enciende una vela hacia algo desconocido\nque permite con una serie de pasos recordar y procesar toneladas de informaci\u00f3n a traves de im\u00e1genes. Me resulto muy\ninteresante porque soy una persona capaz de recordar rostros de personas de personas desconocidas pero me cuesta\nhorrores recordar nombres de personas por ejemplo, a menos que este muchas veces en contacto con ella.\nLa charla se las dejo a continuaci\u00f3n y espero que se hagan un tiempo para verla y analizarla, sobre todo el mensaje\nfinal que nos deja un interrogante: \u00bfCu\u00e1nto tiempo estamos dispuestos a perder en nuestros dispositivos sin siquiera prestar\natenci\u00f3n a la persona que tenemos al lado? Solo tenemos que salir a caminar por la ciudad para ver \u00e9sto.\nIn order to use the media directive, you must install the \"micawber\" Python package.La t\u00e9cnica segun nos explica Joshua no es contempor\u00e1nea, que que Cicer\u00f3n ya la utilizaba para memorizar sus\ndiscursos. Pero lo que mas me llamo la atenci\u00f3n fue el nombre de Sim\u00f3nedes de Ceos\npoeta l\u00edrico griego del 556 a.C. creador de la t\u00e9cnica mnemotecnia. \u00bfC\u00f3mo si pasaron muchos a\u00f1os desde la invenci\u00f3n de esta\nt\u00e9cnica no se encuentra en los libros de texto que solemos estudiar en la escuela media?.\nCuentan que los monjes tibetanos la utilizan para poder aprender los largos y mon\u00f3tonos libros de rezo, por\nlo que si ellos pueden nosotros tambien, es solo cuesti\u00f3n de practicarla.\nQue les sea \u00fatil, aprender a recordar, pero no lo tomemos como magica porque en realidad lo que vamos a realizar\nes trabajar nosotros mismos y seremos nosotros que recordaremos\nPara leer bien en qu\u00e9 consiste la t\u00e9cnica ir podemos leer C\u00f3mo construir el palacio de la memoria y Los Palacios de la Memoria", 
      "tags": "", 
      "loc": "/posts/el-palacio-de-la-memoria.html", 
      "title": "El palacio de la memoria"
    }
  ]
}