<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Quella</title><link>http://miquella.com.ar/</link><description>This is a demo site for Nikola.</description><atom:link href="http://miquella.com.ar/rss.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 16:16:45 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Dominio Público o Privado</title><link>http://miquella.com.ar/posts/rio_publico_privato.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;La polémica es también por la naturaleza: por el acceso a los lagos y
a los ríos, y por el control, finalmente, de la tierra y el agua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Particularmente hoy siento que el 01 de Agosto está cada vez más cerca,
éste día será una fecha a la que debemos prestar atención, ya que entra
en vigencia el proyecto de Reforma y Actualización del Código Civil Argentino,
&lt;strong&gt;una obra para los próximos 100 años&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de los cambios más polémicos está la limitación aún más del
&lt;a class="reference external" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Camino_de_sirga"&gt;Camino de Sirga&lt;/a&gt; Incorporando como nuevo artículo 1974 el siguiente:  jej&lt;/p&gt;
&lt;div class="note"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Note&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;El dueño de un inmueble colindante con cualquiera de las orillas de
los cauces o sus riberas, aptos para el transporte por agua, debe
dejar libre una franja de terreno de QUINCE (15) metros de ancho
en toda la extensión del curso, en la que no puede hacer ningún
acto que menoscabe aquella actividad. Todo perjudicado puede pedir
que se remuevan los efectos de los actos violatorios de este artículo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Lo cierto es que la problemática de las costas ha venido demostrando en
nuestro país el avance de los intereses privados por sobre los intereses
públicos. Nuestros caminos costenos no serán más nuestros, ó de
&lt;strong&gt;dominio público&lt;/strong&gt; como se los conoce en la jerga jurídica, en cambio
favorece al dueño y podrán cercar más el recurso natural , lo que sucede
en muchos lagos y ríos del país. Por ejemplo en Paraná tenemos &lt;a class="reference external" href="http://entreriosahora.com/los-arenales-como-el-agua-de-todos/"&gt;El caso
de los Arenales&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ésto es importante investigar, leer y ver los detalles que el Congreso
Nacional sanciona, involucrarse, tomar acciones (auto crítica hacia mí también)&lt;/p&gt;
&lt;div class="note"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Note&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eduardo Galeano en Los hijos de los días&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;De agua somos. Del agua brotó la vida. Los ríos son la sangre que
nutre la tierra, y están hechas de agua las células que nos piensan,
las lágrimas que nos lloran y la memoria que nos recuerda.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Protegamos a nuestros ríos, protegamos a nuestra madre tierra!. Los ríos son
nuestros hermanos, ellos calman nuestra sed. ¿Los dueños de las propiedades
privadas tratarán a los ríos trato bodadoso que dareís a cualquier hermano?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hagamos fuerza para que el hombre y la naturaleza vuelva a un armonioso equilibrio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referencia:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.radiofmdellago.com.ar/?p=383"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://adnrionegro.com.ar/2014/10/nuevo-codigo-civil-y-el-acceso-a-las-costas-%E2%97%8F-magdalena-odarda/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://enriqueviale.blogspot.com.ar/2015/03/nuevo-codigo-civil-chau-acceso-los-rios.html"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.derechoenzapatillas.org/2014/la-privatizacion-del-acceso-a-los-rios-y-lagos/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.resumenlatinoamericano.org/2015/07/21/argentina-por-el-nuevo-codigo-civil-se-complicaria-el-acceso-a-los-rios/"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.analisisdigital.com.ar/noticias.php?ed=1&amp;amp;di=0&amp;amp;no=209307"&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.noticiasentrerios.com.ar/2014/10/el-nuevo-codigo-civil-y-la.html"&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://miquella.com.ar/posts/rio_publico_privato.html</guid><pubDate>Sun, 26 Jul 2015 14:56:38 GMT</pubDate></item><item><title>La naturaleza de la salud</title><link>http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Para comenzar a comprender cómo nos comportamos, creo que debemos cuestinar
ciertos hábitos de vida e investigar si la violencia actual es consecuencia de
una alimentación ó simplemente una manifestación del instinto animal que posee
cada ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ciertamente nuestros cerebros cuando nos enojamos se ve casi como la siguiente
animación. Perdemos el control y atacamos a nuestra &lt;strong&gt;presa&lt;/strong&gt;. Algo que me
impacto fue ver desde el balcón de mi departamento como dos personas se bajaron
a pelear porque ninguno cedia espacio en la congestionada calle de un viernes por la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="http://tvblogs.nationalgeographic.com/files/2014/08/madbrain.gif" src="http://tvblogs.nationalgeographic.com/files/2014/08/madbrain.gif"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué llegamos a una sociedad tan violenta?. ¿Por qué fomentar la competencia y no la cooperación?.
En mi camino de investigación sobre evolución,
alimentación consciente, nutrición y yoga di con qué estas preguntas se vienen
formulando desde la antigüedad por los grandes académicos Griegos &lt;a class="footnote-reference" href="http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html#id4" id="id1"&gt;[1]&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace casi dos mil años, Platón escribió un diálogo entre dos personas, Sócrates
y Glauco, que discuten sobre el futuro de sus ciudades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diálogo:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Sócrates afirma que las ciudades deben ser simples y que los ciudadanos han de subsistir a base de cebada
y trigo, acompañados de sabores de aceite, aceitunas, queso y comidas campesinas
a base de cebolla y col hervidas, y de postre higos, habas y guisantes, bayas
de mirto, y hayucos y vino con moderación. Sócrates afirma: Y, con toda probabilidad,
pasando sus días en calma y gozando de buena salud, los ciudadanos vivirán hasta
una edad avanzada.

Pero Glauco responde que una dieta semejante solo sería apropiada para una
comunidad de cerdos, y que los ciudadanos deben vivir de una forma civilizada.
Y continúa, Deben reclinarse en sus asientos y disfrutar de los platos y postres habituales
de una cena moderna. En otras palabras, los ciudadanos deben gozar del lujo
de comer carne.

Sócrates replica: "Si lo que deseas es que contemplemos una ciudad que sufre
de inflamación [...] También necesitaríamos grandes cantidades de todo tipo
de ganado para todos aquellos a quienes les apeteciera alimentarse con ellos,
¿no es así?".

Glauco responde: "Por supuesto que es así". Entonces, Sócrates añade: Y no
crees que con la dieta que tú propones tendríamos mayor necesidad de visitar
al médico que con la que yo mencionaba?. Glauco no puede negarlo: "Sí, así es,
en efecto". Sócrates continúa diciendo que en esa ciudad de lujos escasearía la
tierra, porque necesitarían muchas más hectáreas para criar a los animales necesarios para
alimentar a todos los ciudadanos. Esa escasez provocaría que se robaran las tierras
entre sí, lo cuál podría precipitar conatos de violencia e incluso una guerra y,
en consecuencia, la neceisdad de hacer justicia.

Más aún, continua Sócrates: ¿No es cierto que cuando la dejadez y las enfermedades
abundan en una ciudad, los tribunales y consultas médicas trabajan más que nunca,
y que a medida que montones de personas, incluso de buena cuna, se dedican ávidamente
a ejercer estas profesiones, la ley y la medicina empiezan a mantener la cabeza
bien alta?. En otras palabras, en esta lujosa ciudad de dolencias y enfermedades,
los abogados y los médicos serán la norma.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;En el pasaje anterior Platón deja las cosas muy claras: comeremos animales solamente
por nuestra cuenta y riesgo. Es realmente admirable que uno de los mayores
intelectuales de la historia del mundo occidental condenara el consumo de carne
hace casi dos mil quinientos años, pero los es todavía más que tan pocas personas
conozcan esta historia (desconocida para mí también) &lt;a class="footnote-reference" href="http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html#id5" id="id2"&gt;[2]&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo pudo Platón predecir el futuro con tanta precisión?. Él era consciente de que
consumir alimentos de origen animal no conducía a la salud ni a la prosperidad
verdadera. Por el contrario, creia que ese lujo falso basado en la posibilidad de
consumir animales solo daba lugar a una cultura de enfermedad, de disputas de
algunos de los desafíos que afrontamos en la actualidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo pudo Sénaca, un gran erudito, tutor y consejero del emperador romano Nerón
saber con tanta certeza cuál era el problema de consumir animales?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gran filósofo escribió:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Un buey satisface su hambre pastando en una superficie de alrededor de media
hectárea; un bosque es suficiente para varios elefantes. El hombre, sin embargo,
solo puede autoabastecerse mediante el pillaje de tierra y del mar. ¡Caramba!
¿Acaso la naturaleza nos ha dado estómago tan insaciable y, al mismo tiempo, un
cuerpo tan insignificante? [...] Los esclavos de la barriga (como dice Salustio)
se deben contar entre los animales inferiores pero no entre los hombres. Mejor
dicho no entre los hombres sino más bien entre los muertos [...] Podas escribir
en la puerta de sus casas: "Estos tienen una muerte anticipada".
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Cualquier similitud con la realidad es pura coincidencia. ¿Cómo hemos podido olvidar
estas lecciones que ya se conocian en el pasado?. ¿Cómo hemos llegado a preocuparnos
por que los vegetarianos quizá no ingieran suficientes proteínas cuando en el
pasado sabíamos que los mejores atletas de los antiguos juegos Olímpicos griegos
debían consumir una dieta vegetariana? ¿Cómo hemos llegado aceptar con sano juicio
que tomar leche de otro animal es el único medio para ingerir Calcio, sin pensar
siquiera en el misterio de la naturaleza que hacer crecer fuertes sanos y robustos
a los animales sin consumir leche vacuna? ¿Cómo hemos llegado a una situación en la
cual los encargados de curar la sociedad, nuestras instituciones médicas denigran
al individuo y la tercera causa principal de mortalidad es por el uso de fármacos
y hospitalización?. ¿Cómo hemos llegado a convivir con la polución de enfermedades?
¿Cómo hemos llegado a una situación en la cual defender una dieta vegetariana es
juzgado por la sociedad, mientras que científicos gastan más tiempo y dinero intentando
dominar la naturaleza que respetándola? ¿Cómo hemos llegado a una situación en la
que las empresas que se benefician de nuestras enfermedades son las mismas que
nos dan consejos para estar sanos y las compañias cuyos ingresos se basan en los
alimentos que elegimos son las que nos indican qué debemos comer; una situación
en la que el gobierno gasta dinero público, que tanto cuesta a todos, en fomentar
ingresos de la industria farmacéutica, en la que impera la desconfianza en las
políticas gubernamentales sobre alimentación, medicina y salud?. &lt;strong&gt;¿Cómo hemos
llegado a una situación en la cual los ciudadanos están tan confundidos respecto
a los que es sano y lo que no es que ya ni se ocupan de ello?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca se vieron índices tan alto de obesidad y diabetes, enfermedades vinculadas
con la "prosperidad económica". Nunca antes habíamos afectado tanto al medio ambiente
natural hasta perder la capa superior del suelo, los enormes acuíferos y selvas
tropicales. Nunca antes habíamos eliminado tantas plantas y animales de la faz
de la tierra como lo estamos haciendo ahora. Nunca antes habíamos introducido
tantas variadades de plantas modificadas genéticamente a tan gran escala, sin
saber cuáles serán las repercusiones. Todos estos cambios en nuestro ambiente
están influenciados por los alimentos que decidimos consumir &lt;a class="footnote-reference" href="http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html#id6" id="id3"&gt;[3]&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que debemos replantearnos nuestras tradiciones y estar dispuestos de cambiar,
de borrar todo lo que aprendimos y volver a aprender todo nuevamente. Por mi parte
llevo 6 meses bajo esta nueva perspectiva, no solo me siento más fuerte que nunca,
sino que no necesito ningún medicamento, ni suplemento y siento otro tipo de
conección con el medio, por lo que iré escribiendo mis experiencias para coompartir
y profundizar aún mas este estudio para mostrar que hay una alternativa mas sustentable
que la que nuestra Cultura fomenta sin perder calidad de vida.&lt;/p&gt;
&lt;table class="docutils footnote" frame="void" id="id4" rules="none"&gt;
&lt;colgroup&gt;&lt;col class="label"&gt;&lt;col&gt;&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td class="label"&gt;&lt;a class="fn-backref" href="http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html#id1"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;China Study Comprehensive Nutrition Implications &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/China-Study-Comprehensive-Nutrition-Implications/dp/1932100660/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1437319809&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=study+of+chin"&gt;ref1&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="docutils footnote" frame="void" id="id5" rules="none"&gt;
&lt;colgroup&gt;&lt;col class="label"&gt;&lt;col&gt;&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td class="label"&gt;&lt;a class="fn-backref" href="http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html#id2"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;The Ethics Diet Authorities Flesh Eating &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/The-Ethics-Diet-Authorities-Flesh-Eating/dp/0252071301"&gt;ref2&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="docutils footnote" frame="void" id="id6" rules="none"&gt;
&lt;colgroup&gt;&lt;col class="label"&gt;&lt;col&gt;&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td class="label"&gt;&lt;a class="fn-backref" href="http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html#id3"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Food Revolution Your Diet World &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/Food-Revolution-Your-Diet-World/dp/1573244872/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1437320019&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=the+food+revolutioni"&gt;ref3&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://miquella.com.ar/posts/naturaleza-de-la-salud.html</guid><pubDate>Sun, 19 Jul 2015 13:51:25 GMT</pubDate></item><item><title>Frase</title><link>http://miquella.com.ar/posts/frase.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;p&gt;Acepta lo que venga tejido en el diseño de tu destino porque, ¿qué podría acomodarse más adecuadamente a tus necesidades?. Marco Aurelio.&lt;/p&gt;</description><guid>http://miquella.com.ar/posts/frase.html</guid><pubDate>Sat, 04 Jul 2015 01:24:12 GMT</pubDate></item><item><title>Pieles rojas vs Pieles blancas</title><link>http://miquella.com.ar/posts/pieles_rojas_blancas.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Volviendo a casa desde la oficina me sorprendio una lluvia otoñal que se anunciaba desde hace unos
días pero que no se presentaba y hoy de un momento a otro se armó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me animo a escribir las siguientes líneas y a medida que pasen las lineas vamos a descubrir el por qué
del título. Caminando, sintiendo como las gotas acariciaban mi frente empiezo a experimentar mucha violencia
en el ambiente, la gente corriendo para no mojarse, los automóviles circulando con mucha velocidad, empujando el aguna
hacia las veredas sin importar si los pasajeros que &lt;strong&gt;cual animales hacia el matadero&lt;/strong&gt; esperaban su momento
para subir al colectivo e ir a destino, sufrían incesantes chapuzones de los autos. Solo se escuchaba malas palabras,
ruidos, bocinas un caos! por unas gotas de agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando vamos aceptar que la violencia solo engendra violencia. ¿Cuándo vamos a aceptar a los cambios climáticos
como cambios corporales tal y cual nos suceden a los seres humanos cuando vamos envejeciendo?. ¿Cuándo vamos a tratarnos
como si fueramos hermanos?. ¿Cuándo vamos a dejar a la naturaleza tranquila?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son muchas preguntas sin respuesta, o en realidad con muchas respuestas que tiene una sola raíz, que es el &lt;em&gt;Conflicto&lt;/em&gt;
esa palabra que nacio cuando la moral y la religión crearon el concepto de lo bueno y lo malo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sé que es lo bueno o lo malo, pero sí se que las lluvias no lo son, y en particular es un fenómeno que aumenta
en una zona que antes no había. Soy del Litoral y allí sí que hay lluvias nutridas por el hermoso río Paraná. Pero aquí solo
falta ver la siguiente imagen de lo que ocurrió con los bosques nativos de Córdona&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="http://staticf5a.lavozdelinterior.com.ar/sites/default/files/file_attachments/nota_periodistica/bosque.jpg" src="http://staticf5a.lavozdelinterior.com.ar/sites/default/files/file_attachments/nota_periodistica/bosque.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Para leer más sobre la deforestación ponemos ir a &lt;a class="reference external" href="http://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/reforestar-cordoba-un-debate-que-el-diluvio-reactualiza"&gt;[1]&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/adios-los-bosques-nativos-de-cordoba"&gt;[2]&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://www.lavoz.com.ar/suplementos/temas/cordobasigue-perdiendo-%EF%BF%BDbosques-nativos"&gt;[3]&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/ambiente/6-anos-se-redujo-40-bosque-nativo-cordoba"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Necesitamos encariñarnos más con la madre tierra, necesitamos ser mas pieles rojas y no blancas en actitud, algo
que encontre en mis lecturas hace mucho tiempo &lt;strong&gt;31 de Julio de 2005&lt;/strong&gt; para ser más precisos, y es una maravillosa
carta que voy a transcribir porque no la encuentro en la web tal cual y aun conservo&lt;/p&gt;
&lt;div class="sidebar"&gt;
&lt;p class="first sidebar-title"&gt;Cuando un indio Seattle le escribe una Carta al Presidente de EEUU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seattle, jefe de la tribu Suwamish, envio en el año  1855 al presidente Franklin Pierce una carta en respuesta
a su oferta de compra de las tierras de los indios.  Aqui se reproducen tramos principales de la misma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Gran jefe de Washington manda decir que desea comprar nuestras tierras. Vamos a considerar su oferta,
pues sabemos que, de no hacerlo, el hombre blanco podrá venir con sus armas de fuego y tomarse nuestras tierras.
"¿Cómo podéis comprar o vender el cielo, el calor de la tierra? Esta idea nos parece extraña. No somos
dueños de la frescura del aire ni del centelleo del agua. ¿Cómo podrías comprarlos a nosotos?. "Habeis de saber
que cada particula de esta tierra es sagrada para mi pueblo. Cadoa hoja resplandeciente, cada playa arenosa
cada neblina en el oscuro bosque, cada claro y cada insecto con su zumbido son sagrados en la memoria
y experiencia de mi pueblo. La savia que circula en los árboles porta las memorias del hombre de piel roja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ríos son nuestros hermanos, ellos calman nuestra sed. Los ríos llevan nuestras canoas y alimentan a nuestros
hijos. Si os vendemos nuestras tierras debereis en adelante dar a los rios el trato bodadoso que dareís a
cualquier hermano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;LO QUE VENDRÁ.&lt;/em&gt; El hombre blanco es un extraño que llega en la noche a sacar de la tierra lo que necesita.
La tierra no es su hermano sino su enemigo. Cuando la ha conquistado la abandona y sigue su camino. Trata a su
madre, la tierra y a su hermano el cielo como si fuesen cosas que se pueden comprar, saquear y vender, como si
fuesen corderos y cuentas de vidrio. Su insaciable apetito devorará la tierra y dejara tras si solo un desierto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lo comprendo. Nuestra manera de ser es diferente a la vuestra. La vista de vuestras ciudades hace doler los
ojos al hombre de piel roja. Pero quiza es así porque el hombre de piel roja es un salvaje y no comprende las cosas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay ningun lugar tranquilo en las ciudades del hombre blanco, ningun lugar donde pueda escucharse desplegarse
de las hojas de primavera o el orzar de las alas de un insecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Y qué clase de vida es cuando el hombre no es capaz de escuchar el solitario grito de la garza o la discusión
nocturna de las ranas alrededor de la laguna?. Soy un hombre de piel roja y no lo comprendo. Los indios preferimos
el suave sobido del viento que acaricia la cara del lago y el olor del mismo viento purificado por la lluvia
del mediodía o perfumado por la fragancia de los pinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"NO COMPRENDO".&lt;/em&gt; Consideremos vuestra oferta de comprar nuestras tierras. Si decidimos aceparla, pondre una
condición: que el hombre blanco deberá tratar a los animales de esta tierra como hermanos. Soy un salvaje y no
comprendo otro modo de conducta. He visto miles de búfalos pudriéndose sobre las pradera abandonados allí por el
hombre blanco que les disparó desde un tren en marcha. Soy un salvaje y no comprendo cómo el humeante caballo
a vapor puede ser mas importante que el búfalo al que matamos para poder vivir. &lt;strong&gt;¿Qué es el hombre sin los animales?&lt;/strong&gt;
Si todos los animales hubiesen desaparecido, el hombre moriría de una gran soledad de espíritu. Porque todo lo que
ocurre a los animales pronto nos habrá de ocurrir tambien al hombre. Todas las cosas estan relacionadas entre sí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vosotros debereis enseñar a vuestros hijos lo que nosotros hemos enseñado a los nuestros: que la tierra es nuestra
madre. Todo lo que afecta a la tierra afecta a los hijos de la tierra. Cuando los hombres escupen el suelo se escupen
a sí mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ALERTA:&lt;/em&gt; Esto lo sabemos: la tierra no pertenece al hombre, sino que el hombre pertenece a la tierra. El hombre no
ha tejido la red de la vida: es solo una hebra de ella. Todo lo que haga a la red se lo hará a sí mismo. Lo que
ocurre a la tierra ocurrira a los hijos de la tierra. Lo sabemos. todas las cosas estan relacionadas como la sangre
que une a una familia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hombre blanco descubrirá algún dia que nuestro Dios es su mismo Dios. Ahora pensais quizá que sois dueño de nuestra
tierras, pero no pedes serlo. Él es el Dios de la humanidad y su compasión es igual al para el hombre blanco. Esta
tierra es preciosa para Él y el causarle daño significa mostrar desprecio hacia su Creador. Los hombre blancos
tambien pasaran, tal vez antes dque las demas tribus. Si contaminais vuestra cama, morirés alguna noche sofocados
por vuestros propios desperdicios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero aun en vuestra hora final os sentireis iluminados por la idea de que Dios os trajo a estas tierras y os dio el
dominio sobre ellas y sobre el hombre de piel roja con algún proposito especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal destino es un misterio para nosotros porque no comprendemos lo que sera cuando los búfalos hayan sido
exterminados, cuando los caballos salvajes hayan sido domados, cuando los reconditos rincones de los bosques
exhalen el olor a muchos hombres y cuando la vista hacia las verdes colinas esté cerrada por un enjambre de alambres
parlantes.&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;¿Dónde esta el espeso bosque?  &lt;em&gt;Desaparecio&lt;/em&gt;
¿Donde esta el águila?         &lt;em&gt;Desaparecio&lt;/em&gt;
Asi termina la vida y comienza el sobrevivir.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hoy más que nunca tenemos que pensar y sentir como pieles rojas si queremos un futuro para las generaciones que
nos suceden, esto se escribió hace mucho tiempo y aún es vigente, solo hay que abrir los ojos.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>aborígenes</category><category>ecología</category><category>pensamientos</category><category>sociedad</category><guid>http://miquella.com.ar/posts/pieles_rojas_blancas.html</guid><pubDate>Tue, 14 Apr 2015 18:44:48 GMT</pubDate></item><item><title>Mi dulzura -una historia no tan dulce-</title><link>http://miquella.com.ar/posts/mi-dulzura-una-historia-no-tan-dulce-.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Comienzo a escribir esta historia porque cada vez me cuesta procesar el descuido
en la salud que tiene mi sociedad. Solo falta abrir los ojos mientras caminamos
por la ciudades argentinas, para observar que el  &lt;strong&gt;54% de la población adulta tiene sobrepeso y 30% son adolescentes de 12 y 15 años".
aclara Esteban Carmuega, director Centro de Estudios Sobre Nutrición Infantil&lt;/strong&gt; en un el &lt;a class="reference external" href="http://www.larazon.com.ar/interesa/Demasiado-azucar-Argentina_0_423000160.html"&gt;diario razón&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay estadísticas que son contundentes y de mas alarmantes porque lo que nos
esta haciendo mal lo manifiestan como un &lt;a class="reference external" href="http://www.ellitoral.com/index.php/id_um/110272-consumo-de-gaseosas-del-orgullo-de-la-presidenta-a-los-trastornos-que-produce"&gt;orgullo nacional&lt;/a&gt;. Más información &lt;a class="reference external" href="http://www.tucumanprimicias.com/cristina-se-jacta-del-consumo-de-gaseosas-en-argentina-y-el-mundo-va-por-otro-camino_53207.html"&gt;ver aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de seguir con noticias estadísticas veamos de dónde viene este alimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al principio , en la isla de Nueva Guinea, donde la caña de azúcar se domesticó
hace unos 10000 años, la gente tomaba las cañas y las comía crudas, masticaba el tallo
hasta que el sabor golpeaba la lengua como un estallido de &lt;em&gt;estrellas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las ceremonias religiosas, los sacerdotes sorbían agua azucarada en cáscaras de coco, una bebida que desde
entonces ha sido sustituida en las ceremonias sagradas por latas de Coca Cola. ¿Raro, no?. Para conocer
un poco mas de la historia podemos ver el &lt;cite&gt;origen de la azúcar&lt;/cite&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el año 500 d.C. se procesaba como medicina para  dolores de cabeza, espasmos de estómagos e impotencia. Ya para
el 600 d.C se extendio a Peria, de hecho, la palabra &lt;em&gt;azúcar&lt;/em&gt; viene del árabe &lt;em&gt;sukkar&lt;/em&gt;. Adonde fueran, los árabes llevaban con ellos el azúcar, el producto y la tecnología para su producción, nos cuenta Sidney Mintz en &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/Dulzura-poder-az%C3%BAcar-historia-moderna/dp/B00KH79ILI/ref=sr_1_7?ie=UTF8&amp;amp;qid=1426433794&amp;amp;sr=8-7&amp;amp;keywords=dulzura+y+poder"&gt;Dulzura y poder&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los primeros cristianos que se enamoraron del producto tal vez fueran los cruzados cuando lucharon en Tierra Santa. Por lo que luego
los europeos querian conquistar el hechizo de la azuúcar. Como la caña no crece de manera óptima en climas templados comienza
la &lt;strong&gt;Era de las Exploraciones&lt;/strong&gt;. En 1943, cuando Colón emprendió su segundo viaje a las Indiar llevó consigo caña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primer plantación se dió en La Española y en unas cuantas décadas, los molinos poblaban las colinas de Jamaica y Cuba, donde las
selvas fueron taladas y la población local eliminada por la enfermedad o la guerra o esclavizada. Ya para el siglo XVII, el matrimonio
entre el azúcar y la esclavitud estaba completo. Cada pocos años se colonizaban una isla nueva, Puerto Rico, Trinidad. Cuando los
natívos morían, los plantadores los sustituían con esclavos africanos. Por lo que la historia de la azúcar esta ligada a la
esclavitud de nuestro continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que no hubo manera de frenar la explosión de la caña de azúcar, ya que era el petróleo de su época. En &lt;a class="reference external" href="http://www.gutenberg.org/ebooks/7109"&gt;Cándido de Voltaire&lt;/a&gt;,
un esclavo a quien le falta una mano y una pierna explica su mutilación: &lt;strong&gt;Cuando trabajaba en los molinos de azúcar y los dedos
se nos atoran en la piedra del molino, nos cortan la mano; cuando tratas de escapar , te cortan una pierta; las dos cosas me pasaron a mí.
A ese precio comes azúcar en Europa&lt;/strong&gt;. Para mas detalle leer el capítulo Slevary and Freedom del maravilloso libro &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/Last-Hours-Ancient-Sunlight-Revised/dp/1400051576/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1426437888&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=the+last+hour+of+ancient"&gt;The Last Hours of Ancient Sunlight&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la actualidad cada día se consume más, no solo como alimento endulzante sino en muchos alimentos procesados del mercado nacional. ¿Por qué un tercio de los adultos &lt;strong&gt;en todo el mundo&lt;/strong&gt; tiene hipertensión, cuando en 1900 solo el 5% la tenía?. Por qué  , en 1980 , 153 millones de  personas tenían diabetes y ahora son más de 347 millones? ¿Por qué hay más y más argentinos obesos?. Sin duda es una de las causas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sacarosa, o azúcar de mesa, esta compuesta en cantidades iguales por glucosa  y fructuosa. Esta última es la que se encuentra de manera natural en las frutas. Lo que tenemos que tener en cuenta es que si bien hay células que metabolizan la glucosa en todo el cuerpo, la fructuosa se procesa &lt;em&gt;únicamente&lt;/em&gt; en el hígado.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sidebar"&gt;
&lt;p class="first sidebar-title"&gt;Fructuosa&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;El mundo está INUNDADO de fructuosa, pero nuestros cuerpos evolucionarion para sobrevivir con muy, muy poca . - Richard Johnson&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;No culpemos a los chicos que ven televisión, si con la alimentación de la actualidad no tienen energía para hacer ejercicios porque come mucha azúcar. Hoy la
mayoría de alimentos manufactorados son inundados por JMAF (Jarabe de Maíz de Alta fructuosa) ya que es mas baráto y mas dulce que la sacarosa. Por lo que todos
estaríamos bien si comieramos menos. El consumo de agua en argentina es por debajo de un 20%, asique literalmente estamos tomando azúcar líquida.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="http://www.msal.gov.ar/argentina-saludable/plan/clave-del-mes-dic2010.jpg" src="http://www.msal.gov.ar/argentina-saludable/plan/clave-del-mes-dic2010.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La Secretaría de Agricultura, Ganadería, Pesca y Alimentos, confecciono un &lt;a class="reference external" href="http://www.alimentosargentinos.gob.ar/contenido/revista/ediciones/33/cadenas/Azucar.htm"&gt;Análisis de la Cadena Alimentaria&lt;/a&gt; las estadísticas hablan por sí solas, asique saquen su propias conclusiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Entonces si el azúcar trae muchos problemas a nuestro organismo por qué la seguimos consumiendo?. ¿Si a las plantas las regamos con agua, porque nosotros nos &lt;strong&gt;regamos&lt;/strong&gt; con gaseosas? por decirlo de una cierta manera. Más diabetes, mas hipertensión, más, más, más y los que ya lo padecen esperan que la medicina moderna siga avanzando para encontrar ese químico para paliar mi problema, en vez de pensar que somos lo que comemos. ¿Por qué nos exponemos a eso?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué es la diabetes?, porque sabemos que consumos más azúcar y que hay más diabetes, pero eso qué significa?. Pues, la diabetes es una difunción del metabolismo de la glucosa. En un proceso metabólico normal, los alimentos son digeridos por el estómago (en la digestión) convirtiendose en hidratos de carbono, que luego se descomponen en azúcares simples (por ejemplo, glucosa y ésta es finalmente transformada en energía vital para nuestra vida diaria ó en grasa para almacenarla para un futuro. Por lo que esa energía tiene que viajar por nuesto cuerpo verdad?, ahí es donde entra en juego el Páncreas produciendo insulina para transportarla, como caminos de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la diabetes, que la podemos clasificar de dos tipos:}&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Diabetes tipo 1: El páncreas no produce insulina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diabetes tipo 2: El páncreas no transporta o lo hace en menor medida la insulina ó no es utilizada debidamente.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ambos casos estamos en problema, porque el azúcar en sangre no es metabolizado correctamente. Dicha razón es por la cual ni los fármacos modernos ni una cirugía pueden ofrecer una cura, sino en el mejor de los casos, los medicamentes actuales ayudan a los dibéticos a mantener un estilo de vida razonablemente funcional, pero los fármacos nunca tratan la causa de la enfermedad, como conseciencia los enfermos deben &lt;em&gt;depender&lt;/em&gt; de los fármacos toda su vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los últimos veinticinco años, se ha triplicado la velocidad con que los niños contraen diabetes tipo 2. Los investigadores observan que el consumo de proteínas y grasas animales ha aumentado drásticamente durante los últimos cincuenta años y afirman que el cambio en la alimentación y la escasa actividad física (relacionada a la dieta como comente anteriormente) son los responsables de esta explosión de diabetes. Todos los hallazgos respaldan la idea de que, independientemente de que se estudie una sola población o varias, los alimentos de origen &lt;em&gt;vegetal&lt;/em&gt;, ricos en fibra e integrales, protegen contra la diabetes, mientras que los de origen animal, ricos en grasas y proteínas, favorecen la misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://miquella.com.ar/posts/_http://www.andersonsimplediet.com/authors"&gt;James W. Anderson, MD&lt;/a&gt; James Anderson es uno de los científicos más prominentes que estudian &lt;strong&gt;la dieta y la diabetes&lt;/strong&gt; en la actualidad y ha obtenido resultados impresionantes solo mediante la intervención de la alimentación, es decir, una solución sin químicos. Alimentos basados en proteínas vegetales e integrales.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sidebar"&gt;
&lt;p class="first sidebar-title"&gt;Alimentación saludable&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Es difícil de imaginar que un cambio en la dieta pudiera sacar de aprieto a pacientes diagnosticados con diabetes tipo 1. Pero ¡pasadas tres semanas exactas, los pacientes diabéticos de tipo 1 fueron capaces de reducir su medicación con insulina en una media del 40%! Y sus perfiles de azúcar en sangre mejoraron sustanciablemente. Otro dato interesante es que los niveles de colesterol descendieron en un 30%.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p class="last"&gt;A diferencia de los anteiores, los diabéticos del tipo 2 son más fáciles de tratar porque el páncreas no se encuentra tan deteriorado, por lo que con una dieta rica en fibra y de bajo contenido en grasas, los resultados fueron toda vía más impactantes. De los 25 pacientes con diabetes del tipo 2, 24 llegaron a prescindir de su medicación!!. En cuestión de semanas, todos los pacientes, salvo uno, pudieron abandonar su medicación con insulina. Entre ellos había un hombre cuyos antecedentes de diabetes se remontaba a 21 años y necesitaba 35 unidades diarias de insulina. Al cabo de tres semanas de tratamiento intensivo a través de la dieta, su dosis se redujo a 8 unidades por día, y despues de pasar 8 semanas no volvió a inyectarse insulina.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Cientos de casos que revirtieron su grave enfermedad solo modificando su alimentación, entonces por qué siguen complicandose los casos de diabéticos, pues... ese tipo de alimentación vegana, según dice James &lt;strong&gt;no es la más cómoda.&lt;/strong&gt;. Estas dietas solo permiten ingerir alrededor de 60 gramos de carne por día, por lo que a muchos les resulta poco &lt;strong&gt;prácticas&lt;/strong&gt;, pero: ¿No merece la pena intentarlo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro estudio interesante, no dice que &lt;a class="reference external" href="http://barcelonalternativa.es/sin-azucar-las-celulas-cancerosas-mueren/"&gt;dejar la azúcar mata celulas cancerígenas&lt;/a&gt;, vale la pena intentarlo no?. Mirá la &lt;a class="reference external" href="http://tiempoconsciente.com/la-impactante-reaccion-de-tu-cerebro-cuando-dejas-el-azucar/"&gt;reacción del cerebro al dejarla&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente la mala información y los hábitos arraigados están haciendo estrago en nuestra salud. Por los que los invito a buscar el peso de la evidencia! es tan abrumador que tiene grandes posibilidades de ser verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el 2012 el programa &lt;a class="reference external" href="http://www.msal.gov.ar/argentina-saludable/news/news.html%60"&gt;Argentina Saludable&lt;/a&gt; no publica nada nuevo ni relevante a ésto. Me sorprendió que desde los consejos saludables del &lt;a class="reference external" href="http://www.msal.gov.ar/vamosacrecer/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=441:5-consejos-saludables&amp;amp;catid=316:nc-la-alimentacion-en-la-escuela&amp;amp;Itemid=258&amp;amp;activarEdad=0"&gt;Ministerio de Salud&lt;/a&gt; nos diga &lt;strong&gt;No ingerir todos los días gaseosas y golosinas&lt;/strong&gt;, es decir que fomenta el &lt;strong&gt;algunos días sí&lt;/strong&gt;... De todas maneras el mensaje es alentador porque ya en el 2015 las &lt;a class="reference external" href="http://www.msal.gov.ar/prensa/index.php/noticias/noticias-de-la-semana/2466-salud-presento-los-nuevos-mensajes-de-las-guias-alimentarias-que-estaran-disponibles-en-2015"&gt;guías alimentarias&lt;/a&gt; van por una vía mas sana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comer más fruta y menos dulces!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>alimentación</category><category>dulce</category><category>noticias</category><category>nutricion</category><guid>http://miquella.com.ar/posts/mi-dulzura-una-historia-no-tan-dulce-.html</guid><pubDate>Fri, 13 Mar 2015 21:32:07 GMT</pubDate></item><item><title>El palacio de la memoria</title><link>http://miquella.com.ar/posts/el-palacio-de-la-memoria.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Que lugar maravilloso que es el cerebro humano, ese algo con un toque tan mágico
que ha maravillado a los mejeros pensadores, científicos y gente común como uno, con
muchas preguntas por responder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué es lo que nos hizo evolucionar de esta manera?. Poseemos una capacidad de expandir la conciencia
a límites &lt;strong&gt;finitos&lt;/strong&gt;, sólo sino creemos que podemos trascender hacia el infinito con solo
&lt;em&gt;cerrar nuestros párpados y activar la imaginación&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cerebro no es más que un músculo, por lo que con entrenamiento se estimula cada vez más. Hace un
tiempo estoy adoptando una serie de pasos para mi estudio personal y dentro de ello es dedicarme a conocer
técnicas que me ayuden a re construir el mutilado cerebro actual, esa mutilación diaria debida a la ayuda
diaria de los dispositivos móviles llenos de atajos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa búsqueda di con una tremenda charla de TEDx de Joshua Foer que nos enciende una vela hacia algo desconocido
que permite con una serie de pasos recordar y procesar toneladas de información a traves de imágenes. Me resulto muy
interesante porque soy una persona capaz de recordar rostros de personas de personas desconocidas pero me cuesta
horrores recordar nombres de personas por ejemplo, a menos que este muchas veces en contacto con ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla se las dejo a continuación y espero que se hagan un tiempo para verla y analizarla, sobre todo el mensaje
final que nos deja un interrogante: &lt;em&gt;¿Cuánto tiempo estamos dispuestos a perder en nuestros dispositivos sin siquiera prestar
atención a la persona que tenemos al lado?&lt;/em&gt; Solo tenemos que salir a caminar por la ciudad para ver ésto.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="480" height="270" src="https://www.youtube.com/embed/U6PoUg7jXsA?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;La técnica segun nos explica Joshua no es contemporánea, que que Cicerón ya la utilizaba para memorizar sus
discursos. Pero lo que mas me llamo la atención fue el nombre de &lt;a class="reference external" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Sim%C3%B3nides_de_Ceos"&gt;Simónedes de Ceos&lt;/a&gt;
poeta lírico griego del 556 a.C. creador de la técnica &lt;em&gt;mnemotecnia&lt;/em&gt;. ¿Cómo si pasaron muchos años desde la invención de esta
técnica no se encuentra en los libros de texto que solemos estudiar en la escuela media?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuentan que los monjes tibetanos la utilizan para poder aprender los largos y monótonos libros de rezo, por
lo que si ellos pueden nosotros tambien, es solo cuestión de practicarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que les sea útil, aprender a recordar, pero no lo tomemos como magica porque en realidad lo que vamos a realizar
es trabajar nosotros mismos y seremos nosotros que recordaremos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para leer bien en qué consiste la técnica ir podemos leer &lt;a class="reference external" href="http://es.wikihow.com/construir-un-palacio-de-memoria"&gt;Cómo construir el palacio de la memoria&lt;/a&gt; y &lt;a class="reference external" href="http://www.mnemotecnia.es/articulosdoc.php?ref=LosPalaciosDeLaMemoria"&gt;Los Palacios de la Memoria&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://miquella.com.ar/posts/el-palacio-de-la-memoria.html</guid><pubDate>Fri, 13 Mar 2015 12:10:49 GMT</pubDate></item></channel></rss>