<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Quella (nutricion)</title><link>http://miquella.com.ar/</link><description></description><atom:link href="http://miquella.com.ar/categories/nutricion.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2015 18:51:47 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>¿Por qué comemos Carne?</title><link>http://miquella.com.ar/posts/porquecomemoscarne.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;A principios de este año al terminar de leer &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/Fotos%C3%ADntesis-Isaac-Asimov/dp/B00D08M1JW/ref=sr_1_2?ie=UTF8&amp;amp;qid=1438466553&amp;amp;sr=8-2&amp;amp;keywords=fotosintesis+asimov"&gt;Fotosíntesis de Asimmov&lt;/a&gt;
comence a reflexionar más en la alimentación. Maravillado desde siempre con el
reino vegetal, pero era la primera vez que analice en detalle el proceso mágico
de producción de glucosa (alimento para vivir) solo recibiendo energía de la luz
solar gracias a la reacción fotosintética. &lt;strong&gt;Qué generoso Sol!&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comencé a experimentar respuestas malas de mi cuerpo luego de ingerir alimentos
del reino animal. Disfrutaba mucho de un asado argentino, pero cada vez me era
más difícil digerirlo rápidamente y me generaba pesadez por varios días. Eso no
me permitía relizar mi práctica de Hatha Yoga Dinámico, asique era momento de
investigar por qué comía carne y qué pasa dentro nuestro cuando ese alimento es
ingerido por nosotros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué comemos carne?. La respuesta es porque comemos lo que nos parece sabroso
o práctico ó lo que nuestros padres nos enseñaron a preferir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Somos carnívoros?, ¿Somos hervíboros? ¿Ómnivoros?. Si fuéramos carnívoros por
naturaleza, tendríamos garras y dientes para triturar la carne.
Si lo fuéramos, nuestro intestino no sería excesivamente largo (mide 12 veces la
longitud de nuestro cuerpo), ya que la carne debe pasar rápidamente por el
organismo debido a la velocidad de su putrefacción. Si nos informamos, veremos
que nuestro aparato digestivo comparte más carácteristicas con el de
una vaca que con el de un león.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la carne contiene grandes acumulaciones de pesticidas y de otros
productos. Sino –por ejemplo-, no sería posible mantener el aspecto rojizo
de la carne durante días considerando la rapidez de la putrefacción de un cadáver.
Para ello se utiliza nitrito sódico, compuesto altamente cancerígeno (de otra forma,
la carne que compras en el supermercado tendría un color gris-verdoso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi como los vegetales nosotros necesitamos macronutrientes y micronutrientes. Las
proteínas, las grasas, hidratos de carbono y alcohol nos proporcionan todas las
calorías que consumimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que la carne ya en el siglo XIX era sinónimo de proteína y proteína era
sinónimo de carne. Un gran científico dijo:&lt;/p&gt;
&lt;div class="note"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Note&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;El hombre civilizado tiene derecho a consumir una gran cantidad de proteínas
Max Rubner (1854-1932)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Esta tendencia cultural llegó a arraigarse firmemente, si eras una persona
civilizada, consumías una enorme cantidad de proteínas. Si eras rico comías carne
y si eras pobre te contentabas con los alimentos básicos, como la papa y el pan.
Antigüamente se creía que las clases sociales inferiores eran perezosas e ineptas
por el hecho dee no comer suficiente carne o proteína.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Entonces?. ¿Cómo hacen los animales para obetener proteínas?. Se me ocurre
imaginar que un elefante necesita mucha proteína y no abundan las vacas en la
Sabana. ¿Será que los vegetales también tienen?. Parece una pregunta sin sentido
común pero la respuesta nos va a decir mucho, o en particular nos vamos a dar
cuenta que nosotros &lt;strong&gt;los seres humanos&lt;/strong&gt; "Somos los mejores en ocultar todas
aquellas cosas que estan a la vista" y juzgar una proteína contra la otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La proteína es el más sagrado de todos los nutrientes, es un componente vital
de nuestro organismo. Hay cientos de miles de tipos diferentes de proteínas.
Funcionan como enzimas, hormonas, tejido estructural y móleculas de transporte
que hacen posible la vida. Como todo, las proteínas se desgastan y es preciso
reemplazarlas. Esto se logra mediante el consumo de alimentos que las contengan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Puedes adivinar qué alimentos deberíamos consumir a fin de desarrollar efizcazmente
los bloques de formación para nuestras proteínas de reemplazo? La respuesta es
solo una: carne humana. Su proteína contiene precisamente la cantidad exacta de
los aminoácidos que necesitamos. Pero, dado que no podemos alimentarnos de
nuestros prójimos, obtenemos de otos animales las proteínas que le siguen en calidad.
Las proteínas animales son muy similares a las nuestras porque contienen una
cantidad idónea de los aminoácidos escenciales, por eso se dice que es de &lt;strong&gt;Gran Calidad&lt;/strong&gt;
Las proteínas vegetales fueron catalogadas como de &lt;strong&gt;calidad inferior&lt;/strong&gt; pero ahora
se comprobó que a travez de sistemas metabólicos complejos, el cuerpo humano
puede obtener todos los aminoácidos esenciales de la variedad natural de
proteínas vegetales ingeridas cada día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los últimos 50 años la producción Industrial de alimento de origen animal
se transformo en una maquinaria y pocos conocen los detalles de las industrias
de la carne y pescado actuales. Base de la alimentación occidental, y sus aún
temidas enfermedades crónicas (Obesidad, Ataques cardíacos, Colesterol,
Cáncer de mama y próstata, Hipertensión, Diabetes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ganadería industrial realiza una constribución al calentamiento global que
es un 40% mayor que todo el sector de transporte juntos, lo que la convierte
en la responsable número uno del cambio climático. Por lo que sostenemos que
necesitamos de este cambio climático para obtener proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que tenemos que tener siempre en memoria los viejos consejos:&lt;/p&gt;
&lt;div class="note"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Note&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Quien no conoce los alimentos, ¿Cómo puede comprender las enfermedades de
los hombres. Hipócrates, padre de la medicina (460-357 a.de C.)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Todas las dolencias y algunas otras aflecciones se producen por el mismo motivo:
una dieta exesicamente tóxica y poco saludable y un estilo de vida en el que imperan
factores que favorecen la enfermedad y escasean los que promueven la salud. Yo a
traves de una dieta Vegetariana y alimentos integrales alcance una salud óptima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alimentos no están solamente para sostener el cuerpo. Ellos se convierten
en vibraciones a través de la digestión.
La energía y las calorías son todas vibraciones que cambian nuestra manera de
pensar. Los pensamientos son vibraciones. Así que, si nos alimentamos de una
forma, nos volvemos más competitivos, materialistas o agresivos y si lo hacemos
de otra manera, podemos volvernos más pacíficos y espirituales, especialmente
si esto se mantiene por generaciones&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué nos exponemos a ésto?. ¿Por qué nos alimentamos de ésta manera?. Yo no
voy a decir no comer carne, solo voy a compartir información de que existe otra
salida para no hacerlo, así vos desde tu lado puedas elegir (entre ambas)
siguiendo tu conciencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rerencia:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/Proteins-Human-Nutrition-J-W-G-Porter/dp/0125629508"&gt;Proteins Human Nutrition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.es/Comer-animales-Diversos-Jonathan-Safran/dp/8432210366/ref=pd_sim_14_1?ie=UTF8&amp;amp;refRID=1F69991EXYV44QSNFEW3"&gt;Comer animales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.es/Libro-Prote%C3%ADnas-Vegetales-Salud-natural/dp/8475567487/ref=pd_sim_14_7?ie=UTF8&amp;amp;refRID=1F69991EXYV44QSNFEW3"&gt;Libro Proteínas vegetales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.es/El-Estudio-China-Colin-Campbell/dp/1935618784/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1438551451&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=the+china+study"&gt;El Estudio de China&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.es/Omnivores-Dilemma-Search-Perfect-Fast-food-ebook/dp/B002TQKS14/ref=sr_1_4?ie=UTF8&amp;amp;qid=1438551535&amp;amp;sr=8-4&amp;amp;keywords=michael+pollan"&gt;Omnivores Dilemma&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>alimentación</category><category>dieta</category><category>nutricion</category><category>proteína</category><guid>http://miquella.com.ar/posts/porquecomemoscarne.html</guid><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 21:56:59 GMT</pubDate></item><item><title>Mi dulzura -una historia no tan dulce-</title><link>http://miquella.com.ar/posts/mi-dulzura-una-historia-no-tan-dulce-.html</link><dc:creator>Heizenreder Guillermo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Comienzo a escribir esta historia porque cada vez me cuesta procesar el descuido
en la salud que tiene mi sociedad. Solo falta abrir los ojos mientras caminamos
por la ciudades argentinas, para observar que el  &lt;strong&gt;54% de la población adulta tiene sobrepeso y 30% son adolescentes de 12 y 15 años".
aclara Esteban Carmuega, director Centro de Estudios Sobre Nutrición Infantil&lt;/strong&gt; en un el &lt;a class="reference external" href="http://www.larazon.com.ar/interesa/Demasiado-azucar-Argentina_0_423000160.html"&gt;diario razón&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay estadísticas que son contundentes y de mas alarmantes porque lo que nos
esta haciendo mal lo manifiestan como un &lt;a class="reference external" href="http://www.ellitoral.com/index.php/id_um/110272-consumo-de-gaseosas-del-orgullo-de-la-presidenta-a-los-trastornos-que-produce"&gt;orgullo nacional&lt;/a&gt;. Más información &lt;a class="reference external" href="http://www.tucumanprimicias.com/cristina-se-jacta-del-consumo-de-gaseosas-en-argentina-y-el-mundo-va-por-otro-camino_53207.html"&gt;ver aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de seguir con noticias estadísticas veamos de dónde viene este alimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al principio , en la isla de Nueva Guinea, donde la caña de azúcar se domesticó
hace unos 10000 años, la gente tomaba las cañas y las comía crudas, masticaba el tallo
hasta que el sabor golpeaba la lengua como un estallido de &lt;em&gt;estrellas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las ceremonias religiosas, los sacerdotes sorbían agua azucarada en cáscaras de coco, una bebida que desde
entonces ha sido sustituida en las ceremonias sagradas por latas de Coca Cola. ¿Raro, no?. Para conocer
un poco mas de la historia podemos ver el &lt;cite&gt;origen de la azúcar&lt;/cite&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el año 500 d.C. se procesaba como medicina para  dolores de cabeza, espasmos de estómagos e impotencia. Ya para
el 600 d.C se extendio a Peria, de hecho, la palabra &lt;em&gt;azúcar&lt;/em&gt; viene del árabe &lt;em&gt;sukkar&lt;/em&gt;. Adonde fueran, los árabes llevaban con ellos el azúcar, el producto y la tecnología para su producción, nos cuenta Sidney Mintz en &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/Dulzura-poder-az%C3%BAcar-historia-moderna/dp/B00KH79ILI/ref=sr_1_7?ie=UTF8&amp;amp;qid=1426433794&amp;amp;sr=8-7&amp;amp;keywords=dulzura+y+poder"&gt;Dulzura y poder&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los primeros cristianos que se enamoraron del producto tal vez fueran los cruzados cuando lucharon en Tierra Santa. Por lo que luego
los europeos querian conquistar el hechizo de la azuúcar. Como la caña no crece de manera óptima en climas templados comienza
la &lt;strong&gt;Era de las Exploraciones&lt;/strong&gt;. En 1943, cuando Colón emprendió su segundo viaje a las Indiar llevó consigo caña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primer plantación se dió en La Española y en unas cuantas décadas, los molinos poblaban las colinas de Jamaica y Cuba, donde las
selvas fueron taladas y la población local eliminada por la enfermedad o la guerra o esclavizada. Ya para el siglo XVII, el matrimonio
entre el azúcar y la esclavitud estaba completo. Cada pocos años se colonizaban una isla nueva, Puerto Rico, Trinidad. Cuando los
natívos morían, los plantadores los sustituían con esclavos africanos. Por lo que la historia de la azúcar esta ligada a la
esclavitud de nuestro continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que no hubo manera de frenar la explosión de la caña de azúcar, ya que era el petróleo de su época. En &lt;a class="reference external" href="http://www.gutenberg.org/ebooks/7109"&gt;Cándido de Voltaire&lt;/a&gt;,
un esclavo a quien le falta una mano y una pierna explica su mutilación: &lt;strong&gt;Cuando trabajaba en los molinos de azúcar y los dedos
se nos atoran en la piedra del molino, nos cortan la mano; cuando tratas de escapar , te cortan una pierta; las dos cosas me pasaron a mí.
A ese precio comes azúcar en Europa&lt;/strong&gt;. Para mas detalle leer el capítulo Slevary and Freedom del maravilloso libro &lt;a class="reference external" href="http://www.amazon.com/Last-Hours-Ancient-Sunlight-Revised/dp/1400051576/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1426437888&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=the+last+hour+of+ancient"&gt;The Last Hours of Ancient Sunlight&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la actualidad cada día se consume más, no solo como alimento endulzante sino en muchos alimentos procesados del mercado nacional. ¿Por qué un tercio de los adultos &lt;strong&gt;en todo el mundo&lt;/strong&gt; tiene hipertensión, cuando en 1900 solo el 5% la tenía?. Por qué  , en 1980 , 153 millones de  personas tenían diabetes y ahora son más de 347 millones? ¿Por qué hay más y más argentinos obesos?. Sin duda es una de las causas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sacarosa, o azúcar de mesa, esta compuesta en cantidades iguales por glucosa  y fructuosa. Esta última es la que se encuentra de manera natural en las frutas. Lo que tenemos que tener en cuenta es que si bien hay células que metabolizan la glucosa en todo el cuerpo, la fructuosa se procesa &lt;em&gt;únicamente&lt;/em&gt; en el hígado.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sidebar"&gt;
&lt;p class="first sidebar-title"&gt;Fructuosa&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;El mundo está INUNDADO de fructuosa, pero nuestros cuerpos evolucionarion para sobrevivir con muy, muy poca . - Richard Johnson&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;No culpemos a los chicos que ven televisión, si con la alimentación de la actualidad no tienen energía para hacer ejercicios porque come mucha azúcar. Hoy la
mayoría de alimentos manufactorados son inundados por JMAF (Jarabe de Maíz de Alta fructuosa) ya que es mas baráto y mas dulce que la sacarosa. Por lo que todos
estaríamos bien si comieramos menos. El consumo de agua en argentina es por debajo de un 20%, asique literalmente estamos tomando azúcar líquida.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="http://www.msal.gov.ar/argentina-saludable/plan/clave-del-mes-dic2010.jpg" src="http://www.msal.gov.ar/argentina-saludable/plan/clave-del-mes-dic2010.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La Secretaría de Agricultura, Ganadería, Pesca y Alimentos, confecciono un &lt;a class="reference external" href="http://www.alimentosargentinos.gob.ar/contenido/revista/ediciones/33/cadenas/Azucar.htm"&gt;Análisis de la Cadena Alimentaria&lt;/a&gt; las estadísticas hablan por sí solas, asique saquen su propias conclusiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Entonces si el azúcar trae muchos problemas a nuestro organismo por qué la seguimos consumiendo?. ¿Si a las plantas las regamos con agua, porque nosotros nos &lt;strong&gt;regamos&lt;/strong&gt; con gaseosas? por decirlo de una cierta manera. Más diabetes, mas hipertensión, más, más, más y los que ya lo padecen esperan que la medicina moderna siga avanzando para encontrar ese químico para paliar mi problema, en vez de pensar que somos lo que comemos. ¿Por qué nos exponemos a eso?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué es la diabetes?, porque sabemos que consumos más azúcar y que hay más diabetes, pero eso qué significa?. Pues, la diabetes es una difunción del metabolismo de la glucosa. En un proceso metabólico normal, los alimentos son digeridos por el estómago (en la digestión) convirtiendose en hidratos de carbono, que luego se descomponen en azúcares simples (por ejemplo, glucosa y ésta es finalmente transformada en energía vital para nuestra vida diaria ó en grasa para almacenarla para un futuro. Por lo que esa energía tiene que viajar por nuesto cuerpo verdad?, ahí es donde entra en juego el Páncreas produciendo insulina para transportarla, como caminos de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la diabetes, que la podemos clasificar de dos tipos:}&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Diabetes tipo 1: El páncreas no produce insulina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diabetes tipo 2: El páncreas no transporta o lo hace en menor medida la insulina ó no es utilizada debidamente.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ambos casos estamos en problema, porque el azúcar en sangre no es metabolizado correctamente. Dicha razón es por la cual ni los fármacos modernos ni una cirugía pueden ofrecer una cura, sino en el mejor de los casos, los medicamentes actuales ayudan a los dibéticos a mantener un estilo de vida razonablemente funcional, pero los fármacos nunca tratan la causa de la enfermedad, como conseciencia los enfermos deben &lt;em&gt;depender&lt;/em&gt; de los fármacos toda su vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los últimos veinticinco años, se ha triplicado la velocidad con que los niños contraen diabetes tipo 2. Los investigadores observan que el consumo de proteínas y grasas animales ha aumentado drásticamente durante los últimos cincuenta años y afirman que el cambio en la alimentación y la escasa actividad física (relacionada a la dieta como comente anteriormente) son los responsables de esta explosión de diabetes. Todos los hallazgos respaldan la idea de que, independientemente de que se estudie una sola población o varias, los alimentos de origen &lt;em&gt;vegetal&lt;/em&gt;, ricos en fibra e integrales, protegen contra la diabetes, mientras que los de origen animal, ricos en grasas y proteínas, favorecen la misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://miquella.com.ar/posts/_http://www.andersonsimplediet.com/authors"&gt;James W. Anderson, MD&lt;/a&gt; James Anderson es uno de los científicos más prominentes que estudian &lt;strong&gt;la dieta y la diabetes&lt;/strong&gt; en la actualidad y ha obtenido resultados impresionantes solo mediante la intervención de la alimentación, es decir, una solución sin químicos. Alimentos basados en proteínas vegetales e integrales.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sidebar"&gt;
&lt;p class="first sidebar-title"&gt;Alimentación saludable&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Es difícil de imaginar que un cambio en la dieta pudiera sacar de aprieto a pacientes diagnosticados con diabetes tipo 1. Pero ¡pasadas tres semanas exactas, los pacientes diabéticos de tipo 1 fueron capaces de reducir su medicación con insulina en una media del 40%! Y sus perfiles de azúcar en sangre mejoraron sustanciablemente. Otro dato interesante es que los niveles de colesterol descendieron en un 30%.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p class="last"&gt;A diferencia de los anteiores, los diabéticos del tipo 2 son más fáciles de tratar porque el páncreas no se encuentra tan deteriorado, por lo que con una dieta rica en fibra y de bajo contenido en grasas, los resultados fueron toda vía más impactantes. De los 25 pacientes con diabetes del tipo 2, 24 llegaron a prescindir de su medicación!!. En cuestión de semanas, todos los pacientes, salvo uno, pudieron abandonar su medicación con insulina. Entre ellos había un hombre cuyos antecedentes de diabetes se remontaba a 21 años y necesitaba 35 unidades diarias de insulina. Al cabo de tres semanas de tratamiento intensivo a través de la dieta, su dosis se redujo a 8 unidades por día, y despues de pasar 8 semanas no volvió a inyectarse insulina.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Cientos de casos que revirtieron su grave enfermedad solo modificando su alimentación, entonces por qué siguen complicandose los casos de diabéticos, pues... ese tipo de alimentación vegana, según dice James &lt;strong&gt;no es la más cómoda.&lt;/strong&gt;. Estas dietas solo permiten ingerir alrededor de 60 gramos de carne por día, por lo que a muchos les resulta poco &lt;strong&gt;prácticas&lt;/strong&gt;, pero: ¿No merece la pena intentarlo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro estudio interesante, no dice que &lt;a class="reference external" href="http://barcelonalternativa.es/sin-azucar-las-celulas-cancerosas-mueren/"&gt;dejar la azúcar mata celulas cancerígenas&lt;/a&gt;, vale la pena intentarlo no?. Mirá la &lt;a class="reference external" href="http://tiempoconsciente.com/la-impactante-reaccion-de-tu-cerebro-cuando-dejas-el-azucar/"&gt;reacción del cerebro al dejarla&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente la mala información y los hábitos arraigados están haciendo estrago en nuestra salud. Por los que los invito a buscar el peso de la evidencia! es tan abrumador que tiene grandes posibilidades de ser verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el 2012 el programa &lt;a class="reference external" href="http://www.msal.gov.ar/argentina-saludable/news/news.html%60"&gt;Argentina Saludable&lt;/a&gt; no publica nada nuevo ni relevante a ésto. Me sorprendió que desde los consejos saludables del &lt;a class="reference external" href="http://www.msal.gov.ar/vamosacrecer/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=441:5-consejos-saludables&amp;amp;catid=316:nc-la-alimentacion-en-la-escuela&amp;amp;Itemid=258&amp;amp;activarEdad=0"&gt;Ministerio de Salud&lt;/a&gt; nos diga &lt;strong&gt;No ingerir todos los días gaseosas y golosinas&lt;/strong&gt;, es decir que fomenta el &lt;strong&gt;algunos días sí&lt;/strong&gt;... De todas maneras el mensaje es alentador porque ya en el 2015 las &lt;a class="reference external" href="http://www.msal.gov.ar/prensa/index.php/noticias/noticias-de-la-semana/2466-salud-presento-los-nuevos-mensajes-de-las-guias-alimentarias-que-estaran-disponibles-en-2015"&gt;guías alimentarias&lt;/a&gt; van por una vía mas sana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comer más fruta y menos dulces!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>alimentación</category><category>dulce</category><category>noticias</category><category>nutricion</category><guid>http://miquella.com.ar/posts/mi-dulzura-una-historia-no-tan-dulce-.html</guid><pubDate>Fri, 13 Mar 2015 21:32:07 GMT</pubDate></item></channel></rss>